<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>التوبة والاستغفار on شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
    <link>https://jammy4t.github.io/myspace/categories/%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%88%D8%A8%D8%A9-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%BA%D9%81%D8%A7%D8%B1/</link>
    <description>Recent content in التوبة والاستغفار on شبكة أخلاقنا الإسلامية</description>
    <image>
      <title>شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
      <url>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ar</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://jammy4t.github.io/myspace/categories/%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%88%D8%A8%D8%A9-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%BA%D9%81%D8%A7%D8%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ثواب الاستغفار</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/112/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/112/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عن أبيه عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله لكل داء دواء ودواء الذنوب الاستغفار.
عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال من استغفر الله مائة مرة حين ينام بات وقد تحاتت الذنوب كلها عنه كما تتحات الورق من الشجر ويصبح وليس عليه ذنب.
عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : سمعته يقول كان رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله يقول مقامي فيكم والاستغفار لكم حصن حصين من العذاب فمضى أكثر الحصنين وبقى الاستغفار فأكثروا منه فإنه ممحاة للذنوب ، قال الله عزوجل (وما كان الله ليعذبهم وأنت فيهم وما كان الله معذبهم وهم يستغفرون).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب البكاء من خشية الله عزوجل</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/104/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/104/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : ما من شئ إلا وله كيل ووزن إلا الدموع فان القطرة منها تطفئ بحارا من نار وإذا اغرورقت العين بمائها لم يرهق وجهه قتر ولا ذلة فإذا فاضت حرمه الله على النار ولو أن باكيا بكى في أمة لرحموا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب البكاء من خشية الله والغض من محارم الله والسهر في سبيل الله عزوجل</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/76/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/76/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد عن أبيه عليهم‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله كل عين باكية يوم القيامة إلا ثلاثة أعين عين بكت من خشية الله وعين باتت ساهرة في سبيل الله وعين غضت عن محارم الله ، وقال صلى‌الله‌عليه‌وآله طوبى لصورة نظر الله إليها تبكي على ذنب من خشية الله لم يطلع على ذلك الذنب غيره.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب التحاب في الله عزوجل وعمارة المساجد والاستغفار بالأسحار</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/74/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/74/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد عن آبائه عليهم‌السلام قال : ان الله عزوجل إذا أراد ان يصيب أهل الأرض بعذاب يقول لولا الذين يتحابون في ويعمرون مساجدي ويستغفرون بالأسحار لولاهم لأنزلت عليهم عذابي.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب التوبة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/67/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/67/</guid>
      <description>عن المسعودي قال : قال أمير المؤمنين عليه‌السلام من تاب تاب الله عليه وأمرت جوارحه أن تستر عليه وبقاع الأرض ان تكتم عليه وأنسيت الحفظة ما كانت تكتب عليه.
عن سلمة بياع السابري عن رجل عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من تاب في سنة تاب الله عليه ثم قال إن السنة لكثيرة ، ثم قال من تاب في شهر تاب الله عليه ، ثم قال إن الشهر لكثير ثم قال من تاب في يومه تاب الله عليه ، ثم قال إن يوما لكثير ، ثم قال من تاب إذا بلغت نفسه هذه ـ يعني حلقه تاب الله عليه ـ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الحسنة المحدثة للذنب القديم</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/189/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/189/</guid>
      <description>عن جميل ابن صالح قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام لا يغرك الناس من نفسك فان الامر يصل إليك من دونهم ، لا تقطع النهار بكذا وكذا فان معك من يحفظ عليك ولم أر شيئا قط أشد طلبا ولا أسرع دركا من الحسنة للذنب القديم ولا تصغر شيئا من الخير فإنك تراه غدا حيث يسرك ، ولا تصغر شيئا من الشر فإنك تراه غدا حيث يسوءك ، ان الله عزوجل يقول (ان الحسنات يذهبن السيئات ذلك ذكرى للذاكرين).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب العبد المؤمن إذا تاب توبة نصوحا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/89/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/89/</guid>
      <description>عن معاوية بن وهب قال : سمعت أبا عبد الله عليه‌السلام يقول : إذا تاب العبد المؤمن توبة نصوحا أحبه الله فستر عليه في الدنيا والآخرة قلت وكيف يستر عليه؟ قال ينسى ملكيه ما كتبا عليه من الذنوب وأوحى الله إلى جوارحه اكتمي عليه ذنوبه وأوحى إلى بقاع الأرض اكتمي عليه ما كان يعمل عليك من الذنوب فيلقى الله حين يلقاه وليس شئ يشهد عليه بالذنوب.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب المؤمن يقارف الذنوب ثم يندم ويستغفر الله عزوجل</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/98/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/98/</guid>
      <description>حدثني محمد بن موسى بن المتوكل قال حدثني عبد الله بن جعفر الحميري عن أحمد بن محمد عن الحسن بن محبوب عن هشام بن سالم عن بعض أصحاب أبي عبد الله عليه‌السلام قال : ما من مؤمن يقارف في يومه وليلته أربعين كبيرة فيقول وهو نادم استغفر الله الذي لا إله إلا هو الحي القيوم بديع السماوات والأرض ذا الجلال والاكرام وأسأله أن يصلي على محمد وآل محمد وان يتوب علي إلا غفرها ولا خير فيمن يقارف في كل يوم أكثر من أربعين كبيرة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب المتقربين إلى الله عزوجل بالبكاء من خشية الله وثواب المتعبدين</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/87/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/87/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : فيما ناجى به الله موسى عليه‌السلام على الطور أن يا موسى أبلغ قومك انه ما يتقرب إلي المتقربون بمثل البكاء من خشيتي وما تعبد إلي المتعبدون بمثل الورع عن محارمي ولا تزين لي المتزينون بمثل الزهد في الدنيا عما بهم الغنا عنه ، قال : فقال موسى عليه‌السلام يا أكرم الأكرمين فماذا أثبتهم على ذلك؟ فقال يا موسى أما المتقربون إلي بالبكاء من خشيتي فهم في الرفيق الأعلى لا يشاركهم فيه أحد ، واما المتعبدون إلي بالورع من محارمي فان أفتش الناس على أعمالهم ولا أفتشهم حياء منهم ، واما المتقربون إلي بالزهد في الدنيا فإني أمنحهم الجنة بحذافيرها يتبوؤا منها حيث شاء.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أذنب ذنبا ثم رجع وتاب استحيا من الله عند ذكره</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/201/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/201/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال سمعته يقول ، أوحى الله عزوجل إلى داود النبي عليه‌السلام يا داود ان عبدي المؤمن إذا أذنب ذنبا ثم رجع وتاب من ذلك الذنب واستحيى مني عند ذكره غفرت له وأنسيته الحفظة وأبدلته الحسنة ولا أبالي وأنا أرحم الراحمين.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من استغفر الله سبعين مرة بعد صلاة الفجر</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/110/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/110/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : من استغفر الله بعد صلاة الفجر سبعين مرة غفر الله له ولو عمل ذلك اليوم أكثر من سبعين ألف ذنب ومن عمل أكثر من سبعين ألف ذنب فلا خير فيه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من استغفر الله في وتره سبعين مرة وهو قائم وواظب على ذلك سنة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/91/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/91/</guid>
      <description>حدثني محمد بن محمد عن أبيه عن أحمد بن محمد بن عيسى عن الحسن ابن محبوب عن عمر بن يزيد ولا أعلمه إلا عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من قال في وتره إذا أوتر أستغفر الله وأتوب إليه سبعين مرة وهو قائم فواظب على ذلك حتى مضى له سنة كتبه الله عنده من المستغفرين بالأسحار ووجبت له المغفرة من الله عزوجل.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من استغفر في كل يوم من شعبان سبعين مرة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/111/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/111/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من قال في كل يوم من شعبان سبعين مرة استغفر الله الذي لا إله إلا هو الرحمن الرحيم الحي القيوم وأتوب إليه كتب في الأفق المبين ، قلت وما الأفق المبين؟ قال قاع بين يدي العرش فيه أنهار تطرد فيه القدحان عدد النجوم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من ترك الذنوب</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/187/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/187/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : مر عيسى بن مريم عليه‌السلام على قوم يبكون فقال ما يبكى هؤلاء؟ فقيل يبكون على ذنوبهم قال فليدعوها يغفر لهم.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
