<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>القرآن الكريم on شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
    <link>https://jammy4t.github.io/myspace/categories/%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A2%D9%86-%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%B1%D9%8A%D9%85/</link>
    <description>Recent content in القرآن الكريم on شبكة أخلاقنا الإسلامية</description>
    <image>
      <title>شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
      <url>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ar</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://jammy4t.github.io/myspace/categories/%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A2%D9%86-%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%B1%D9%8A%D9%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ثواب أهل القرآن</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/312/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/312/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد عن أبيه عليهم‌السلام قال : قال النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله ان أهل القرآن في أعلى درجة من الآدميين ما خلا النبيين والمرسلين ولا تستضعفوا أهل القرآن وحقوقهم فان لهم من الله لمكانا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الحافظ للقرآن والعامل به</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/305/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/305/</guid>
      <description>عن الفضل بن يسار عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال الحافظ للقرآن والعامل به مع السفرة الكرام البررة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الحال المرتحل</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/303/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/303/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله قال : قيل يا رسول الله أي الرجال خير ، قال الحال المرتحل قيل يا رسول الله وما الحال المرتحل؟ قال الفاتح الخاتم الذي يفتح القرآن ويختمه فله عند الله دعوة مستجابة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب ربيع القرآن</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/298/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/298/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام أنه قال : لكل شئ ربيع وربيع القرآن شهر رمضان.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب قارئ القرآن</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/302/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/302/</guid>
      <description>عن معاوية بن عمار قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام من قرأ القرآن فهو غني ولا فقر بعده والأمانة غنى.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب قيام الليل بالقرآن</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/355/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/355/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد عن أبيه عليهما‌السلام ان رجلا سأل أمير المؤمنين عليه‌السلام عن قيام الليل بالقرآن ، فقال له ابشر من صلى من الليل عشر ليله لله مخلصا ابتغاء ثواب الله قال الله عزوجل لملائكته اكتبوا لعبدي هذا من الحسنات عدد ما أنبت الله من النباتات في الليل من حبة وورقة وشجرة وعدد كل قصبة وحوطة ومرعى ، ومن صلى تسع ليله أعطاه الله عشر دعوات مستجابات وأعطاه كتابه بيمينه يوم القيامة ، ومن صلى ثمن ليله أعطاه الله عزوجل أجر شهيد صابر صادق النية وشفع في أهل بيته ، ومن صلى سبع ليله خرج من قبره يوم يبعث ووجهه كالقمر ليلة البدر حتى يمر على الصراط مع الآمنين ، ومن صلى سدس ليله كتب مع الأوابين وغفر له ما تقدم من ذنبه وما تأخر ، ومن صلى خمس ليله زاحم إبراهيم خليل الله في قبته ، ومن صلى ربع ليله كان أول الفائزين حتى يمر على الصراط كالريح العاصف ويدخل الجنة بغير حساب ، ومن صلى ثلث ليله لم يلق ملكا إلا غبطه بمنزلته من الله عزوجل وقيل له ادخل من أي أبواب الجنة الثمانية شئت ، ومن صلى نصف ليله فلو أعطى ملا الأرض ذهبا سبعين ألف مرة لم يعدل أجره جزاء وكان له بذلك أفضل من سبعين رقبة يعتقها من ولد إسماعيل ، ومن صلى ثلثي ليله كان له من الحسنات قدر رمل عالج أدناها حسنة أثقل من جبل أحد عشر مرات ، ومن صلى ليلة تامة تاليا لكتاب الله عزوجل ذكره راكعا وساجدا وذاكرا أعطي من الثواب أدناها أن يخرج من الذنوب كما ولدته أمه ويكتب له عدد ما خلق الله من الحسنات ومثلها درجات ويثبت له النور في قبره وينزع الاثم والحسد من قلبه ويجار من عذاب القبر ويعطى براءة من النار ويبعث من الآمنين ويقول الرب تبارك وتعالى لملائكته يا ملائكتي انظروا إلى عبدي أحيى ليلة ابتغاء مرضاتي أسكنوه الفردوس وله فيها مائة ألف مدينة في كل مدينة جميع ما تشتهي الأنفس وتلذ الأعين وما لا يخطر على بال سوى ما أعددت له من الكرامة والمزيد والقربة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من ختم القرآن بمكة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/311/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/311/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : من ختم القرآن بمكة من جمعة إلى جمعة وأقل من ذلك وأكثر وختمه يوم الجمعة كتب الله له من الاجر والحسنات من أول جمعة كانت في الدنيا إلى آخر جمعة تكون فيها ، وان ختمه في ساير الأيام فكذلك.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من شدد عليه القرآن ومن يسر عليه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/310/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/310/</guid>
      <description>عن الصباح بن سيابة قال سمعت أبا عبد الله عليه‌السلام يقول من شدد عليه القرآن كان له أجر ومن يسر عليه كان مع الأبرار.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قرأ القرآن قائما في صلاته ومن قرأه جالسا في صلاته ومن قرأه في غير صلاته</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/307/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/307/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال من قرأ القرآن قائما في صلاته كتب الله له بكل حرف مائة حسنة [ومن قرأه في صلاته جالسا كتب الله له بكل حرف خمسين حسنة] ومن قرأه في غير صلاته كتب الله له بكل حرف عشر حسنات.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قرأ القرآن نظرا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/301/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/301/</guid>
      <description>عن رجل من العوام رفعه إلى أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من قرأ في المصحف نظرا متع ببصره وخفف عن والديه وان كانا كافرين.
وبهذا الاسناد ، رفعه إلى النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله قال : ليس شئ أشد على الشيطان من قراءة المصحف نظرا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قرأ القرآن وهو شاب مؤمن</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/309/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/309/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من قرأ القرآن وهو شاب مؤمن اختلط القرآن بدمه ولحمه وجعله الله مع السفرة الكرام البررة وكان القرآن حجيجا عنه يوم القيامة ويقول يا رب ان كل عامل قد أصاب أجر عمله الا عاملي فبلغ به كريم عطاياك فيكسوه الله عزوجل حلتين من حلل الجنة ويوضع على رأسه تاج الكرامة ثم يقال له هل أرضيناك
فيه فيقول القرآن يا رب قد كنت أرغب له فيما هو أفضل من هذا قال فيعطى الامن بيمينه والخلد بيساره ثم يدخل الجنة فيقال له اقرأ آية واصعد درجة ثم يقال له بلغنا به وأرضيناك فيه فيقول اللهم نعم قال ومن قرأ كثيرا وتعاهده من شدة حفظه أعطاه الله أجر هذا مرتين.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قرأ عشر آيات في ليلة إلى ألف آية</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/299/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/299/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من قرأ عشر آيات في ليلة لم يكتب من الغافلين ومن قرأ خمسين آية كتب من الذاكرين ومن قرأ مائة آية كتب من القانتين ومن قرأ مائتي آية كتب من الخاشعين ومن قرأ ثلاثمائة آية كتب من الفائزين ومن قرأ خمسمائة آية كتب من المجتهدين وقرأ ألف آية كتب له قنطارا والقنطار خمسمائة ألف مثقال ذهب والمثقال أربعة وعشرون قيراط أصغرها مثل جبل أحد وأكبرها ما بين السماء والأرض.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قرأ مائة آية يصلي بها إلى خمسمائة آية</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/306/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/306/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال من قرأ مائة آية يصلي بها في ليلة كتب الله له بها قنوت ليلة ومن قرأ مائتي آية في ليلة من غير صلاة الليل كتب الله له في اللوح قنطارا من الحسنات ـ والقنطار ألف ومائتا أوقية والأوقية أعظم من جبل أحد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من كان القرآن حديثه والمسجد بيته</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/401/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/401/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد عن أبيه عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من كان القرآن حديثه والمسجد بيته بنى الله له بيتا في الجنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من كان في بيته مصحف</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/300/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/300/</guid>
      <description>عن جعفر عن أبيه عليهما‌السلام قال : اني ليعجبني أن يكون في البيت مصحف يطرد الله عز وجل به الشياطين.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من يعالج القرآن ليحفظه بمشقة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/304/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/304/</guid>
      <description>عن الفضيل بن يسار قال سمعت أبا عبد الله عليه‌السلام يقول إن الذي يعالج القرآن ليحفظه بمشقة منه وقلة حفظ ، له أجران وقال ما يمنع التاجر منكم المشغول في سوقه إذا رجع إلى منزله ان لا ينام حتى يقرأ سورة من القرآن فيكتب له مكان كل آية يقرأها عشر حسنات ويمحي عنه عشر سيئات.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
