<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>الصلاة on شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
    <link>https://jammy4t.github.io/myspace/categories/%D8%A7%D9%84%D8%B5%D9%84%D8%A7%D8%A9/</link>
    <description>Recent content in الصلاة on شبكة أخلاقنا الإسلامية</description>
    <image>
      <title>شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
      <url>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ar</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Jun 2023 01:21:13 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://jammy4t.github.io/myspace/categories/%D8%A7%D9%84%D8%B5%D9%84%D8%A7%D8%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ثواب المشي إلى المساجد</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/402/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/402/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من مشى إلى المساجد لم يضع رجله على رطب ولا يابس إلا سبحت له الأرض إلى الأرضين السابعة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب إتيان المساجد</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/404/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/404/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : مكتوب في التوراة ان بيوتي في الأرض المساجد فطوبى لعبد تطهر في بيته ثم زارني في بيتي ألا أن على المزور كرامة الزاير وفي حديث آخر ألا بشر المشائين في الظلمات إلى المساجد بالنور الساطع يوم القيامة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الاختلاف إلى المساجد</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/403/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/403/</guid>
      <description>عن الأصبغ بن نباتة عن علي بن أبي طالب عليه‌السلام قال كان يقول : من اختلف إلى المساجد أصاب إحدى الثمان أخا مستفادا في الله أو علما مستطرفا أو آية محكمة أو رحمة منتظرة أو كلمة تردعه عن ردى أو يسمع كلمة تدله على هدى أو يترك ذنبا خشية أو حياء.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب التطوع ليلة العيد</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/330/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/330/</guid>
      <description>عن عبد الله ابن مسعود عن النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله عن جبرائيل عن إسرافيل عن ربه تبارك وتعالى أنه قال : من صلى ليلة الفطر عشر ركعات يقرأ في كل ركعة بفاتحة الكتاب وقل هو الله أحد ، عشر مرات ويقول في ركوعه وسجوده سبحان الله والحمد لله ولا إله إلا الله والله أكبر ثم يتشهد ويسلم بين كل ركعتين فإذا فرغ منها قال ألف مرة أستغفر الله وأتوب إليه ثم يسجد ويقول في سجوده : يا حي يا قيوم يا ذا الجلال والاكرام يا رحمن الدنيا ورحيم الآخرة يا أكرم الأكرمين يا أرحم الراحمين يا إله الأولين والآخرين اغفر لي ذنوبي وتقبل صومي وصلاتي وقيامي.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب التعقيب</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/349/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/349/</guid>
      <description>عن أبي عمر عن الحسين بن علي عليهما‌السلام يقول قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله أيما امرء مسلم جلس في مصلاه الذي يصلي فيه الفجر يذكر الله تعالى حتى تطلع الشمس كان له من الاجر كحاج بيت الله تعالى [وغفر الله له فان جلس فيه حتى تكون ساعة تحل فيها الصلاة فصلى ركعتين أو أربعا غفر الله له ما سلف من ذنبه وكان له من الاجر كحاج بيت الله].
عن جعفر بن محمد عليهما‌السلام قال من صلى المغرب ثم عقب ولم يتكلم حتى يصلي ركعتين كتبتا له في عليين فان صلى أربعا كتبت له حجة مبرورة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب التنفل في ساعة الغفلة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/352/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/352/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد عن أبيه عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله تنفلوا في ساعة الغفلة ولو بركعتين خفيفتين فإنهما يورثان دار الكرامة ، قيل يا رسول الله وما ساعة الغفلة؟ قال ما بين المغرب والعشاء.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الجماعة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/369/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/369/</guid>
      <description>عن عبد الله بن سنان قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام ان الصلاة في الجماعة تفضل على صلاة الفرد ثلاث وعشرين درجة تكون خمسا وعشرين صلاة.
عن أبي عبد الله عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من أتى الجماعة إيمانا واحتسابا استأنف العمل.
عن المعلى بن خنيس قال سمعت أبا عبد الله عليه‌السلام يقول : من وافق منكم يوم الجمعة فلا يشتغلن بشئ غير العبادة فان فيها تغفر للعبادة وتنزل الرحمة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الصلاة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/375/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/375/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله ما من صلاة يحضر وقتها إلا نادى ملك بين يدي الناس ، أيها الناس : قوموا إلى نيرانكم التي أوقدتموها على ظهوركم فأطفؤها بصلاتكم.
عن ابن أبي يعفور قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام إذا صليت صلاة فريضة فصلها لوقتها صلاة مودع يخاف أن لا يعود إليها أبدا ثم اصرف ببصرك إلى موضع سجودك فلو تعلم من عن يمينك وشمالك لا حسنت صلاتك واعلم أنك قدام من يراك ولا تراه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الصلاة في بيت المقدس ومسجد الأعظم ومسجد القبيلة ومسجد السوق</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/392/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/392/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد عن آبائه عن علي عليهم‌السلام قال : صلاة في البيت المقدس تعدل ألف صلاة وصلاة في مسجد الأعظم مائة صلاة وصلاة في مسجد القبيلة خمس وعشرون صلاة وصلاة في مسجد السوق اثنتا عشرة صلاة ، وصلاة الرجل في بيته وحده صلاة واحدة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الصلاة في مسجد الحرام</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/395/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/395/</guid>
      <description>عن أبي الحسن الرضا عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال محمد بن علي الباقر عليه‌السلام صلاة في المسجد الحرام أفضل من مائة ألف صلاة في غيره من المساجد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الصلاة في مسجد الكوفة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/393/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/393/</guid>
      <description>عن أبي بصير عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : سمعته يقول نعم المسجد مسجد الكوفة صلى فيه ألف نبي وألف وصي ومنه فار التنور وفيه نجرت السفينة ميمنته رضوان الله ووسطه روضة من رياض الجنة وميسرته مكر فقلت لأبي ما المعنى بقوله؟ قال يعني منازل الشيطان.
عن محمد بن سنان قال : سمعت أبا الحسن الرضا عليه‌السلام يقول الصلاة في مسجد الكوفة فردا أفضل من سبعين صلاة في غيره جماعة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الصلاة في مسجد النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/394/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/394/</guid>
      <description>عن الصادق جعفر بن محمد عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله صلاة في مسجدي تعدل عند الله عشرة آلاف صلاة في غيره من المساجد إلا المسجد الحرام فان الصلاة فيه تعدل مائة ألف صلاة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الصلاة والزكاة والبر والصبر</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/93/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/93/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : إذا دخل المؤمن من قبره كانت الصلاة عن يمينه والزكاة عن يساره والبر مظل عليه وينتحي الصبر ناحية قال : فإذا دخل عليه الملكان اللذان يليان مساءلته قال الصبر للصلاة والزكاة والبر دونكم صاحبكم فان عجزتم عنه فأنا دونه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الصمت والمشي إلى بيت الله عزوجل</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/72/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/72/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : ما عبد الله بشئ مثل الصمت والمشي إلى بيت الله.
عن علي بن مهزيار يرفعه قال يأتي على الناس زمان يكون العافية عشرة أجزاء تسعة منها اعتزال الناس وواحد في الصمت.
عن علي بن الحسين بن رباط عن بعض رجاله عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : لا يزال الرجل المسلم يكتب محسنا ما دام ساكتا فإذا تكلم كتب اما محسنا أو مسيئا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب القيام إلى الصلاة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/368/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/368/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : ما من عبد من شيعتنا يقوم إلى الصلاة إلا اكتنفه بعدد من خالفه ملائكة يصلون خلفه يدعون الله عزوجل له حتى يفرغ من صلاته</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب صلاة المتزوج</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/359/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/359/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : ركعتين يصليهما متزوج أفضل من سبعين ركعة يصليهما غير متزوج.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب صلاة المتعطر</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/360/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/360/</guid>
      <description>عن الصادق عليه‌السلام قال : ركعتان يصليهما متعطر أفضل من سبعين ركعة يصليهما غير متعطر.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب صلاة النوافل</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/398/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/398/</guid>
      <description>عن أبي الحسن عليه‌السلام قال : صلاة النوافل قربان كل مؤمن.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب عشر خصال</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/436/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/436/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : عشر خصال من لقي الله بهن دخل الجنة شهادة لا إله إلا الله وأن محمدا رسول الله والاقرار بما جاء به من عند الله وإقام الصلاة وإيتاء الزكاة وصوم شهر رمضان وحج البيت والولاية لأولياء الله والبراءة من أعداء الله واجتناب كل مسكر.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب فضل الوقت الأول على الأخير</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/373/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/373/</guid>
      <description>عن بكر بن محمد الأزدي قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام فضل الوقت الأول على الأخير للمؤمن ولده وماله ، وفي حديث آخر قال الصادق عليه‌السلام فضل الوقت الأول على الأخير كفضل الآخرة على الدنيا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب قيام الليل بالقرآن</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/355/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/355/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد عن أبيه عليهما‌السلام ان رجلا سأل أمير المؤمنين عليه‌السلام عن قيام الليل بالقرآن ، فقال له ابشر من صلى من الليل عشر ليله لله مخلصا ابتغاء ثواب الله قال الله عزوجل لملائكته اكتبوا لعبدي هذا من الحسنات عدد ما أنبت الله من النباتات في الليل من حبة وورقة وشجرة وعدد كل قصبة وحوطة ومرعى ، ومن صلى تسع ليله أعطاه الله عشر دعوات مستجابات وأعطاه كتابه بيمينه يوم القيامة ، ومن صلى ثمن ليله أعطاه الله عزوجل أجر شهيد صابر صادق النية وشفع في أهل بيته ، ومن صلى سبع ليله خرج من قبره يوم يبعث ووجهه كالقمر ليلة البدر حتى يمر على الصراط مع الآمنين ، ومن صلى سدس ليله كتب مع الأوابين وغفر له ما تقدم من ذنبه وما تأخر ، ومن صلى خمس ليله زاحم إبراهيم خليل الله في قبته ، ومن صلى ربع ليله كان أول الفائزين حتى يمر على الصراط كالريح العاصف ويدخل الجنة بغير حساب ، ومن صلى ثلث ليله لم يلق ملكا إلا غبطه بمنزلته من الله عزوجل وقيل له ادخل من أي أبواب الجنة الثمانية شئت ، ومن صلى نصف ليله فلو أعطى ملا الأرض ذهبا سبعين ألف مرة لم يعدل أجره جزاء وكان له بذلك أفضل من سبعين رقبة يعتقها من ولد إسماعيل ، ومن صلى ثلثي ليله كان له من الحسنات قدر رمل عالج أدناها حسنة أثقل من جبل أحد عشر مرات ، ومن صلى ليلة تامة تاليا لكتاب الله عزوجل ذكره راكعا وساجدا وذاكرا أعطي من الثواب أدناها أن يخرج من الذنوب كما ولدته أمه ويكتب له عدد ما خلق الله من الحسنات ومثلها درجات ويثبت له النور في قبره وينزع الاثم والحسد من قلبه ويجار من عذاب القبر ويعطى براءة من النار ويبعث من الآمنين ويقول الرب تبارك وتعالى لملائكته يا ملائكتي انظروا إلى عبدي أحيى ليلة ابتغاء مرضاتي أسكنوه الفردوس وله فيها مائة ألف مدينة في كل مدينة جميع ما تشتهي الأنفس وتلذ الأعين وما لا يخطر على بال سوى ما أعددت له من الكرامة والمزيد والقربة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أتم ركعة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/381/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/381/</guid>
      <description>عن سعيد بن جناح قال : كنت عند أبي جعفر عليه‌السلام في منزل بالمدينة فقال مبتديا ، من أتم ركعة لم تدخله وحشة في قبره.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أسبغ وضوءه وأحسن صلاته وأدى زكاة ماله وكف غضبه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/407/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/407/</guid>
      <description>عن علي بن جعفر عن أخيه موسى بن جعفر بن محمد عليهم السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من أسبغ وضوءه وأحسن صلاته وأدى زكاة ماله وكف غضبه وسجن لسانه واستغفر لذنبه وأدى النصيحة لأهل بيت نبيه صلى‌الله‌عليه‌وآله فقد استكمل حقايق الايمان وأبواب الجنة مفتوحة له.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أطال السجود</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/378/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/378/</guid>
      <description>عن معاوية بن عمار قال سمعت أبا عبد الله عليه‌السلام وهو يقول : ان العبد إذا أطال السجود حيث لا يراه أحد قال الشيطان وا ويلاه أطاعوا وعصيت وسجدوا وأبيت.
عن زيد الشحام قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام أقرب ما يكون العبد إلى الله وهو ساجد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أطولكم قنوتا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/382/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/382/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عن آبائه عليهم‌السلام عن أبي ذر قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله أطولكم قنوتا في دار الدنيا أطولكم راحة يوم القيامة في الموقف.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من إذا سمع المؤذن يؤذن فقال مثل ما يقول</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/387/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/387/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من سمع المؤذن يقول أشهد أن لا إله إلا الله وأشهد أن محمدا رسول الله فقال مصدقا محتسبا وأنا أشهد أن لا إله إلا الله وأن محمدا رسول الله اكتفى بها عن كل من أبى وجحد وأعين بها من أقر وشهد إلا غفر الله له بعدد من أنكر وجحد وبعدد من أقر وشهد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من باشر بكفيه الأرض في سجوده</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/379/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/379/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال أمير المؤمنين عليه‌السلام إذا سجد أحدكم فليباشر بكفيه الأرض لعل الله يصرف عنه الغل يوم القيامة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من توضأ ثم أتى إلى المسجد</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/400/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/400/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : مكتوب في التوراة أن بيوتي في الأرض المساجد ، فطوبى لمن تطهر في بيته ثم زارني وحق على المزور أن يكرم الزاير.
عن عبد الله بن جعفر عن أبيه قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله قال الله تبارك وتعالى ألا أن بيوتي في الأرض المساجد تضئ لأهل السماء كما تضئ النجوم لأهل الأرض ألا طوبى لمن كانت المساجد بيوته ألا طوبى لعبد توضأ في بيته ثم زارني في بيتي ألا أن على المزور كرامة الزاير ألا بشر المشائين في الظلمات إلى المساجد بالنور الساطع يوم القيامة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من حبس ريقه إجلالا لله تعالى في صلاته</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/396/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/396/</guid>
      <description>أبيه عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من حبس ريقه إجلالا لله تعالى في صلاته أورثه الله صحة حتى الممات.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من سجد سجدة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/380/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/380/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من سجد سجدة حط عنه بها خطيئة ورفع له بها درجة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صام شهر رمضان وختمه بصدقة وغدا إلى المصلى بغسل</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/328/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/328/</guid>
      <description>عن أنس بن مالك قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من صام رمضان وختمه بصدقة وغدا إلى المصلى بغسل رجع مغفورا له.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى أربع ركعات فقرأ في كل ركعة بقل هو الله أحد خمسين مرة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/358/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/358/</guid>
      <description>عن عبد الله بن سنان عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : سمعته يقول من صلى أربع ركعات يقرأ في كل ركعة بقل هو الله أحد خمسين مرة لم ينفتل بينه وبين الله عزوجل ذنب إلا غفر له.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى أربع ركعات يوم الفطر بعد صلاة الامام</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/327/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/327/</guid>
      <description>عن سلمان (ره) قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من صلى أربع ركعات يوم الفطر بعد صلاة الإمام يقرأ في أولهن سبح اسم ربك الأعلى فكأنما قرأ جميع الكتب كل كتاب أنزله الله عزوجل ، وفي الركعة الثانية والشمس وضحيها فله من الثواب ما طلعت عليه الشمس ، وفي الثالثة والضحى فله من الثواب كأنما أشبع جميع المساكين ودهنهم ونظفهم ، وفي الرابعة قل هو الله أحد ثلاثين مرة غفر الله له ذنب خمسين سنة مستقبلة وخمسين سنة مستدبرة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى الصلاة المفروضات في أول أوقاتها</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/372/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/372/</guid>
      <description>عن أبي الحسن موسى عليه‌السلام قال : الصلوات المفروضات في أول وقتها إذا أقيم حدودها أطيب ريحا من قضيب الآس حين يؤخذ من شجره في طيبه وريحه وطراوته فعليكم بالوقت الأول.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى الصلوات الخمس وأقامهن وحافظ على مواقيتهن</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/399/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/399/</guid>
      <description>عن أبان بن تغلب قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام يا أبان هذه الصلوات الخمس المفروضات من أقامهن وحافظ على مواقيتهن لقى الله يوم القيامة وله عنده عهد يدخله به الجنة ، ومن لم يصلهن لمواقيتهن فذلك إليه إن شاء غفر له وان شاء عذبه.
عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : دخل رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله المسجد وفيه ناس من أصحابه قال تدرون ما قال ربكم؟ قالوا الله ورسوله أعلم ، قال إن ربكم يقول هذه الصلوات الخمس المفروضات فمن صلاهن لوقتهن وحافظ عليهن لقيني يوم القيامة وله عندي عهد أدخله به الجنة ومن لم يصلهن لوقتهن ولم يحافظ عليهن فذلك إلي إن شئت عذبته وان شئت غفرت له.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى الفجر ثم قرأ قل هو الله أحد إحدى عشرة مرة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/350/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/350/</guid>
      <description>عن علي بن جعفر عن أخيه موسى بن جعفر عليه‌السلام قال قال علي عليه‌السلام من صلى صلاة الفجر ثم قرأ قل هو الله أحد إحدى عشرة مرة لم يتبعه في ذلك اليوم ذنب وان رغم أنف الشيطان.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى الفجر في أول الوقت</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/374/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/374/</guid>
      <description>عن إسحاق بن عمار قال قلت لأبي عبد الله عليه‌السلام يا أبا عبد الله أخبرني عن أفضل المواقيت في صلاة الفجر؟ قال مع طلوع الفجر ان الله تعالى يقول (ان قرآن الفجر كان مشهودا) ـ يعني صلاة الفجر ـ تشهدها ملائكة النهار وملائكة الليل فإذا صلى العبد صلاة الصبح مع طلوع الفجر أثبتت له مرتين تثبتها ملائكة الليل وملائكة النهار.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى بأذان وإقامة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/384/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/384/</guid>
      <description>عن عبد الله بن جعفر يرفعه قال : قال علي بن أبي طالب عليه‌السلام من صلى بأذان وإقامة صلاة خلفه صف من الملائكة لا يرى طرفاه ومن صلى بإقامة صلاة خلفه ملك.
عن المفضل بن عمر قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام من صلى بأذان وإقامة صلاة خلفه صفان من الملائكة ومن صلى بإقامة بغير أذان صلى خلفه صف واحد قلت له وكم مقدار كل صف؟ فقال أقله ما بين المشرق والمغرب وأكثره ما بين السماء والأرض.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى بين الجمعتين خمسمائة ركعة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/351/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/351/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام عن النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله قال من صلى ما بين الجمعتين خمسمائة ركعة فله عند الله ما يتمنى من خيره.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى ركعتين تطوعا إلى آخر الحديث</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/362/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/362/</guid>
      <description>عن إسماعيل بن يسار قال : سمعت أبا عبد الله عليه‌السلام يقول : إياكم والكسل ان ربكم رحيم يشكر القليل ان الرجل ليصلي الركعتين تطوعا يريد بهما وجه الله عزوجل فيدخله الله بهما الجنة وانه ليتصدق بالدرهم تطوعا يريد به وجه الله عزوجل فيدخله الله به الجنة وانه ليصوم اليوم تطوعا يريد به وجه الله تعالى فيدخله به الجنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى ركعتين خفيفتين في تفكر</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/353/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/353/</guid>
      <description>عن زيد بن علي عن أبيه عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله ركعتان خفيفتان في التفكر خير من قيام ليلة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى ركعتين يعلم ما يقول فيهما</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/354/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/354/</guid>
      <description>عن الحسن بن يوسف بن عمير النخعي قال حدثني من سمع أبا عبد الله عليه‌السلام يقول : من صلى ركعتين يعلم ما يقول فيهما انصرف وليس بينه وبين الله ذنب إلا غفر له.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى صلاة الليل</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/356/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/356/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : شرف المؤمن صلاة الليل وعز المؤمن كفه عن الناس.
عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : عليكم بصلاة الليل فإنها سنة نبيكم ودأب الصالحين قبلكم ومطردة الداء عن أجسادكم.
قال أبو عبد الله عليه‌السلام صلاة الليل تبيض الوجوه وصلاة الليل تطيب الريح وصلاة الليل تجلب الرزق.
عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : إن كان الله عزوجل قد قال (المال والبنون زينة الحياة الدنيا) ان الثمان ركعات التي يصليها العبد آخر الليل زينة الآخرة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى صلاة جعفر بن أبي طالب عليه‌السلام</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/357/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/357/</guid>
      <description>عن إبراهيم بن أبي البلاد قال : قلت لأبي الحسن عليه‌السلام أي شئ لمن صلى صلاة جعفر؟ قال لو كان عليه مثل رمل عالج وزبد البحر ذنوبا لغفرها الله له ، قلت هذه لنا؟ قال فلمن هي؟ ألا لكم خاصة ، قال قلت فأي شئ يقرأ فيها من عرض القرآن؟ قال لا أقرأ فيها : إذا زلزلت وإذا جاء نصر الله ، وإنا أنزلناه في ليلة القدر ، وقل هو الله أحد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قرأ (قل هو الله أحد) إلى آخر الحديث</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/383/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/383/</guid>
      <description>عن أبي الحسن العبدي قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام من قرأ (قل هو الله أحد) (وإنا أنزلناه في ليلة القدر) وآية (الكرسي) في كل ركعة من تطوعه فقد فتح الله له بأعظم اعمال الآدميين إلا من أشبهه فزاد عليه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قرأ القرآن قائما في صلاته ومن قرأه جالسا في صلاته ومن قرأه في غير صلاته</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/307/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/307/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال من قرأ القرآن قائما في صلاته كتب الله له بكل حرف مائة حسنة [ومن قرأه في صلاته جالسا كتب الله له بكل حرف خمسين حسنة] ومن قرأه في غير صلاته كتب الله له بكل حرف عشر حسنات.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قرأ دبر صلاة الجمعة فاتحة الكتاب مرة ـ إلى آخر الحديث</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/365/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/365/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من قرأ دبر صلاة الجمعة فاتحة الكتاب مرة وقل هو الله أحد سبع مرات وفاتحة الكتاب مرة وقل أعوذ برب الفلق سبع مرات ، وفاتحة الكتاب مرة وقل أعوذ برب الناس سبع مرات ، لم ينزل به بلية ولم تصبه فتنة إلى الجمعة الآخر ، فان قال اللهم اجعلني من أهل الجنة التي حشوها بركة وعمارها الملائكة مع نبينا محمد وأبينا إبراهيم جمع الله بينه وبين محمد وإبراهيم عليهم‌السلام في دار السلام.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قرأ مائة آية يصلي بها إلى خمسمائة آية</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/306/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/306/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال من قرأ مائة آية يصلي بها في ليلة كتب الله له بها قنوت ليلة ومن قرأ مائتي آية في ليلة من غير صلاة الليل كتب الله له في اللوح قنطارا من الحسنات ـ والقنطار ألف ومائتا أوقية والأوقية أعظم من جبل أحد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من كان القرآن حديثه والمسجد بيته</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/401/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/401/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد عن أبيه عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من كان القرآن حديثه والمسجد بيته بنى الله له بيتا في الجنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب نقل الاقدام إلى الصلاة وتعليم القرآن</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/364/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/364/</guid>
      <description>عن الأصبغ بن نباتة قال : قال أمير المؤمنين عليه‌السلام ان الله عزوجل ليهم بعذاب أهل الأرض جميعا حتى لا يحاشى منهم أحدا إذا عملوا بالمعاصي واجترحوا السيئات فإذا نظر إلى الشيب ناقلي أقدامهم إلى الصلاة والولدان يتعلمون القرآن رحمهم فاخر ذلك عنهم.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
