<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>التقصير في حقوق الآخرين on شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
    <link>https://jammy4t.github.io/myspace/tags/%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%82%D8%B5%D9%8A%D8%B1-%D9%81%D9%8A-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%A2%D8%AE%D8%B1%D9%8A%D9%86/</link>
    <description>Recent content in التقصير في حقوق الآخرين on شبكة أخلاقنا الإسلامية</description>
    <image>
      <title>شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
      <url>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ar</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://jammy4t.github.io/myspace/tags/%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%82%D8%B5%D9%8A%D8%B1-%D9%81%D9%8A-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%A2%D8%AE%D8%B1%D9%8A%D9%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>عقاب البغي وقطيعة الرحم واليمين الكاذبة والزنا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/478/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/478/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : في كتاب علي عليه‌السلام ثلاث خصال لا يموت صاحبهن أبدا حتى يرى وبالهن البغي وقطيعة الرحم واليمين الكاذبة يبادر الله بها.
عن ميثم رفعه قال : قال الله عزوجل لا أنيل رحمتي من تعرض الايمان الكاذبة ولا أدني مني من كان زانيا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب التباغض والتخاون</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/547/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/547/</guid>
      <description>عن السكوني عن جعفر بن محمد عن أبيه عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله لا تزال أمتي بخير ما لم يتخاونوا وأدوا الأمانة وآتوا الزكاة وإذا لم يفعلوا ذلك ابتلوا بالقحط والسنين.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب الجبار</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/580/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/580/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : ان في جهنم لجبلا يقال له الصعداء وان في الصعداء لواديا يكال له سقر وان في سقر لجبا يقال له هبهب كلما كشف غطاء ذلك الجب ضج أهل النار من حره وذلك منازل الجبارين.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب الذين يريدون أن تشيع الفاحشة في الذين آمنوا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/535/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/535/</guid>
      <description>عن محمد بن الفضيل عن أبي الحسن موسى بن جعفر عليهما‌السلام قال قلت له جعلت فداك الرجل من إخواني بلغني عنه الشئ الذي أكرهه فاسأله عنه فينكر ذلك وقد أخبرني عنه قوم ثقات فقال لي يا محمد كذب سمعك وبصرك عن أخيك وان شهد عندك خمسون قسامة وقال لك قول فصدقه وكذبهم ولا تذيعن عليه شيئا تشينه به وتهدم به مرؤته فيكون من الذين قال الله عزوجل (الذين يحبون أن تشيع الفاحشة في الذين آمنوا لهم عذاب أليم في الدنيا والآخرة).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب قطيعة الرحمن واختلاف القلوب</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/530/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/530/</guid>
      <description>عن الصادق جعفر بن محمد عن أبيه عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله إذا ظهر العلم واحترز العمل وائتلفت الألسن واختلفت القلوب وتقاطعت الأرحام هنالك لعنهم الله فأصمهم وأعمى أبصارهم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من أتاه أخوه في حاجة فلم يقضها له</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/538/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/538/</guid>
      <description>عن إسماعيل بن عمار الصيرفي عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : قلت جعلت فداك المؤمن رحمة على المؤمن فقال نعم فقلت وكيف ذلك؟ فقال أيما مؤمن أتاه أخوه في حاجة فإنما ذلك رحمة ساقها الله إليه وسببها له فان قضى حاجة كان قد قبل الرحمة لقبولها وان رده عن حاجته وهو يقدر على قضائها فإنما رد عن نفسه الرحمة التي ساقها الله إليه وسببها له وذخرت الرحمة إلى يوم القيامة فيكون المردود عن حاجته هو الحاكم فيها ان شاء صرفها إلى نفسه وان شاء إلى غيره ، يا إسماعيل فإذا كان يوم القيامة هو الحاكم في رحمة الله عزوجل قد سرعت له فإلى من ترى يصرفها ، قال فقلت جعلت فداك لأظنه يصرفها عن نفسه قال لا تظن ولكن استيقن فإنه لا يردها عن نفسه يا إسماعيل من أتاه في حاجة يقدر على قضائها فلم يقضها له سلط الله عليه شجاعا ينهش إبهامه في قبره إلى يوم القيامة مغفورا له أو معذب.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من أذل مؤمنا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/513/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/513/</guid>
      <description>عن المعلى بن خنيس قال سمعت أبا عبد الله عليه‌السلام يقول : قال الله عزوجل ليأذن بحرب منى من أذل عبدي المؤمن وليأمن غضبي من أكرم عبدي المؤمن</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من أذى المؤمنين ونصب لهم وعاندهم</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/557/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/557/</guid>
      <description>عن المفضل بن عمر قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام إذا كان يوم القيامة نادى مناد أين الصدود لأوليائي فيقوم قوم ليس على وجوههم لحم قال فيقال هؤلاء الذين أذوا المؤمنين ونصبوا لهم وعاندوهم وعنفوهم في دينهم قال ثم يؤمر بهم إلى جهنم. قال أبو عبد الله عليه‌السلام كانوا والله لا يقولون بقولهم ولكنهم حبسوا حقوقهم وأذاعوا عليهم سرهم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من أشبع مؤمن جائع</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/542/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/542/</guid>
      <description>عن فرات بن الأحنف قال : قال علي ابن الحسين عليهما‌السلام من بات شبعان وبحضرته مؤمن جائع طاو قال الله عزوجل ملائكتي أشهدكم على هذا العبد إنني أمرته فعصاني وأطاع غيري ووكلته إلى عمله وعزتي وجلالي لا غفرت له أبدا ،
وفي رواية حريز عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله ما آمن بي من بات شبعان وأخوه المسلم طاو.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من أعان على قتل مؤمن بشطر كلمة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/586/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/586/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من أعان على قتل مؤمن بشطر كلمة جاء يوم القيامة بين عينيه مكتوب آيس من رحمة الله تعالى.
عن أبي عبد الله عليه‌السلام أو عمن ذكره عنه قال : يجئ يوم القيامة رجل إلى رجل حتى يلطخه بدم فيقول يا عبد الله مالك ولي فيقول أعنت علي يوم كذا وكذا بكلمة كذا فقتلت.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من استعان به المؤمن فلم يعنه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/540/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/540/</guid>
      <description>عن أبي بصير عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : أيما رجل من شيعتنا أتاه رجل من إخواننا فاستعان به في حاجة فلم يعنه وهو يقدر ابتلاه الله عزوجل بأن يقضي حوائج عدو من أعدائنا يعذبه الله عليه يوم القيامة.
عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من بخل بمعونة أخيه المسلم والقيام له في حاجته ابتلى بمعونة من يأثم ولا يؤجر.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من اغتاب غازيا في طاعة الله أو أذاه أو خلفه في أهله بسوء</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/555/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/555/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد عليهما‌السلام قال قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من اغتاب مؤمنا غازيا وأذاه أو خلفه في أهله بسوء نصب له يوم القيامة ويستغرق حسناته ثم يركس في النار ركسا إذا كان الغازي في طاعة الله عزوجل.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من اغتيب عنده المؤمن فلم ينصره</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/544/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/544/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : من اغتيب عنده أخوه المؤمن فنصره وأعانه نصره الله وأعانه في الدنيا والآخرة ومن اغتيب عنده أخوه المؤمن فلم ينصره ولم يعنه ولم يدفع عنه وهو يقدر على نصرته وعونه إلا حقره الله في الدنيا والآخرة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من اكتسى مؤمن عاري</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/541/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/541/</guid>
      <description>عن فرات بن الأحنف قال : قال علي بن الحسين عليهما‌السلام من كان عنده فضل ثوب فعلم أن بحضرته مؤمنا محتاجا إليه فلم يدفعه إليه أكبه الله تعالى في النار على منخريه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من بهت مؤمنا أو مؤمنة بما ليس فيهما</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/522/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/522/</guid>
      <description>عن أبي يعفور عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من بهت مؤمنا أو مؤمنة مما ليس فيهما بعثه الله يوم القيامة في طينة خبال حتى يخرج مما قال قلت وما طينة خبال؟ قال صديد يخرج من فروج الزناة.
عن أبي بصير عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله سباب المؤمن فسوق وقتاله كفر واكل لحمه معصية الله.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من تتبع عورة المؤمن</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/525/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/525/</guid>
      <description>عن أبي بردة قال صلى بنا رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله ثم انصرف مسرعا حتى وضع يده على باب المسجد ثم نادى بأعلى صوته يا معشر الناس من آمن بلسانه ولم يخلص إلي قلبه لا تتبعوا عورات المؤمنين فإنه من تتبع عورات المؤمنين تتبع الله عورته ومن تتبع الله عورته فضحه ولو في جوف بيته.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من تضام عن سائله وتبختر في مشيه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/546/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/546/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عن أبيه عليهما السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله إذا تضامت أمتي عن سائلها ومشت بتبخترها حلف ربي عزوجل بعزته فقال لأعذبن بعضهم ببعض.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من حبس حق المؤمن</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/521/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/521/</guid>
      <description>عن يونس بن ظبيان قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام يا يونس من حبس حق المؤمن أقامه الله يوم القيامة خمسمائة عام على رجليه حتى يسيل من عرقه أودية وينادي مناد من عند الله هذا الظالم الذي حبس عن المؤمن حقه فيولج أربعين يوما ثم يؤمر به إلى النار.
عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : أيما مؤمن حبس مؤمنا عن ماله وهو محتاج إليه لم يذق والله من طعام الجنة ولا يشرب من الرحيق المختوم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من حجب المؤمن</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/517/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/517/</guid>
      <description>عن المفضل بن عمر قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام أيما مؤمن كان بينه وبين مؤمن حجاب ضرب الله بينه وبين الجنة سبعين ألف سور مسيرة ألف عام ما بين السور إلى السور.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من حقر مؤمنا واستخف به وأذله</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/543/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/543/</guid>
      <description>عن أبي بصير عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : لا تحقروا مؤمنا فقيرا فإنه من حقر مؤمنا فقيرا واستخف به حقره الله تعالى ولم يزل ماقتا له حتى يرجع عن تحقيره أو يتوب ، قال ومن استذل مؤمنا وحقره لقلة ذات يده ولفقره شهره الله يوم القيامة على رؤس الخلائق.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من خذل مؤمنا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/514/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/514/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : ما من مؤمن يخذل مؤمنا أخاه وهو يقدر على نصرته إلا خذله الله في الدنيا والآخرة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من ربح على المؤمن</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/518/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/518/</guid>
      <description>عن فرات بن أحنف قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام ربح المؤمن على المؤمن ربا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من روع مؤمنا بسلطان ليصيب منه مكروها</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/556/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/556/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من روع مؤمنا بسلطان ليصيبه منه مكروها فلم يصابه [يصيبه] فهو في النار ومن روع بسلطان بسلطان ليصيبه منه مكروها فأصابه فهو مع فرعون وان فرعون في النار.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من روى على مؤمن رواية يريد بها شينه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/523/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/523/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من روى عن مؤمن رواية يريد بها شينه وهدم مروءته ليسقط من أعين الناس أخرجه الله عزوجل من ولايته إلى ولاية الشيطان.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من شرك في دم امرء مسلم أو رضى به</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/588/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/588/</guid>
      <description>عن أحدهما عليهما‌السلام قال : أتى رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله فقيل قتيل في مسجد جهينة فقام رسول الله يمشي حتى إنتهى إلى مسجدهم قال وتسامع الناس فأتوه عليه‌السلام فقال من قتل هذا ، فقالوا يا رسول الله ما ندري من قتله فقال قتيل من المسلمين من ظهر إلى المسلمين لا يدري من قتله والله الذي بعثني بالحق لو أن أهل السماوات والأرض شركوا في دم مسلم أو رضوا به لأكبهم الله على مناخرهم في النار أو قال على وجوههم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من شهد على مؤمن بكفر</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/577/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/577/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : ما شهد رجل على رجل بكفر قط إلا فاته أحدهما إن كان شهد على كافر صدق وإن كان مؤمنا رجع الكفر عليه وإياكم والطعن على المؤمنين.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من صلى بغير وضوء ومر على ضعيف فلم ينصره</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/485/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/485/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : اقعد رجل من الأخيار في قبره قيل له يا أبا خالد إنا جالدوك مئة جلدة من عذاب الله فقال لا أطيقها فلم يزالوا به حتى انتهوا إلى جلدة واحدة فقالوا ليس منها بد فقال فيما تجلدوني فيها؟ قالوا أنك صليت يوما بغير وضوء ومررت على ضعيف فلم تنصره ، قال فجلده جلدة من عذاب الله عزوجل فامتلأ قبره نارا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من طعن على المؤمنين أو رد عليهم قولهم</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/515/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/515/</guid>
      <description>عن المفضل بن عمر قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام ان الله عزوجل خلق المؤمنين من نور عظمته وجلال كرامته فمن طعن عليهم أورد عليهم قولهم فقد رد الله في عرشه وليس من الله في شئ إنما هو شرك الشيطان</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من طعن في عين مؤمن</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/516/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/516/</guid>
      <description>عن الفضل بن يسار قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام ما من إنسان يطعن في عين مؤمن إلا مات بشر ميتة وكان يتمنى أن يرجع إلى خير.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من ظلم</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/579/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/579/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : الظلم في الدنيا هو الظلمات في الآخرة وبهذا الاسناد ، عن أحمد بن محمد عن عبد الله بن محمد الحجال عن غالب بن محمد عمن ذكره عن أبي عبد الله عليه‌السلام في قول الله عزوجل : (ان ربك لبالمرصاد) قال : قنطرة على الصراط لا يجوزها عبد بمظلمة.
عن علي بن سالم قال سمعت أبا عبد الله عليه‌السلام يقول : ان الله عزوجل يقول وعزتي وجلالي لأجيب دعوة مظلوم في مظلمة ظلمها ولا حد عنده مثل تلك المظلمة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من كان الرهن عنده أوثق من أخيه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/519/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/519/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من كان الرهن عنده أوثق من أخيه المسلم فأنا منه برئ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من مشى في حاجة أخيه المؤمن ولم ينصحه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/539/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/539/</guid>
      <description>عن أبي جميلة قال سمعت أبا عبد الله عليه‌السلام يقول : من مشى في حاجة أخيه المسلم ولم يناصحه فيها كان كمن خان الله ورسوله وكان الله عزوجل خصمه.
عن أبي بصير قال سمعت أبا عبد الله عليه‌السلام يقول : أيما رجل من أصحابنا استعان به رجل من اخوانه في حاجة فلم يبالغ فيها بكل جهده فقد خان الله ورسوله والمؤمنين ، قال أبو بصير قلت لأبي عبد الله عليه‌السلام ما تعنى بقولك والمؤمنين؟ قال من لدن أمير المؤمنين عليه‌السلام إلى آخرهم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من منع مؤمنا سكنى داره</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/524/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/524/</guid>
      <description>قال أبي عبد الله عليه‌السلام من كان له دار واحتاج مؤمن إلى أن يسكنها فمنعه إياها قال الله عزوجل ملائكتي عبدي بخل على عبدي بسكنى الدنيا وعزتي لا يسكن جناني أبدا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من منع مؤمنا شيئا من عنده أو من عند غيره</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/520/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/520/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : أيما مؤمن منع مؤمنا شيئا مما يحتاج إليه وهو يقدر عليه أو من عند غيره أقامه الله عزوجل يوم القيامة مسودا وجهه مزرقة عيناه مغلولة يداه إلى عنقه فيقال هذا الخاين الذي خان الله ورسوله ثم يؤمر به إلى النار.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
