<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>حب أهل البيت عليهم السلام وزيارتهم وحقوقهم on شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
    <link>https://jammy4t.github.io/myspace/categories/%D8%AD%D8%A8-%D8%A3%D9%87%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%8A%D8%AA-%D8%B9%D9%84%D9%8A%D9%87%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%85-%D9%88%D8%B2%D9%8A%D8%A7%D8%B1%D8%AA%D9%87%D9%85-%D9%88%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%D9%87%D9%85/</link>
    <description>Recent content in حب أهل البيت عليهم السلام وزيارتهم وحقوقهم on شبكة أخلاقنا الإسلامية</description>
    <image>
      <title>شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
      <url>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ar</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Jun 2023 01:21:13 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://jammy4t.github.io/myspace/categories/%D8%AD%D8%A8-%D8%A3%D9%87%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%8A%D8%AA-%D8%B9%D9%84%D9%8A%D9%87%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%85-%D9%88%D8%B2%D9%8A%D8%A7%D8%B1%D8%AA%D9%87%D9%85-%D9%88%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%D9%87%D9%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ثواب الصلاة على النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/136/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/136/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد عن أبيه عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله أنا عند الميزان يوم القيامة فمن ثقلت سيئاته على حسناته جئت بالصلاة علي حتى أثقل بها حسناته.
عن عبد السلام بن نعيم قال : قلت لأبي عبد الله عليه‌السلام اني دخلت البيت فلم يحضرني شئ من الدعاء إلا الصلاة على النبي وآله ، فقال عليه‌السلام ولم يخرج أحد بأفضل مما خرجت.
عن الحارث الأعور قال : قال أمير المؤمنين علي بن أبي طالب عليه‌السلام كل دعاء محجوب عن السماء حتى تصلي على محمد وآله.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الصلاة في مسجد النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/394/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/394/</guid>
      <description>عن الصادق جعفر بن محمد عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله صلاة في مسجدي تعدل عند الله عشرة آلاف صلاة في غيره من المساجد إلا المسجد الحرام فان الصلاة فيه تعدل مائة ألف صلاة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الصلاة والسلام على النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله وثواب حبه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/139/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/139/</guid>
      <description>عن أمير المؤمنين عليه‌السلام قال : الصلاة على النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله أمحق للخطايا من الماء للنار ، والسلام على النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله أفضل من عتق رقاب ، وحب رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله أفضل من مهج الأنفس أو قال ضرب السيوف في سبيل الله.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب حب أهل البيت عليهم‌السلام</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/36/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/36/</guid>
      <description>عن أبي عبدالله عليه‌السلام ان حبنا أهل البيت ليحط
الذنوب عن العباد كما يحط الريح الشديدة الورق عن الشجر.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب زيارة قبر عبد العظيم الحسني بالري</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/315/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/315/</guid>
      <description>حدثنا علي بن أحمد قال حدثنا حمزة بن القاسم العلوي (ره) قال حدثنا محمد بن يحيى العطار عمن دخل على أبي الحسن علي بن محمد الهادي من أهل الري قال دخلت على أبي الحسن العسكري عليه‌السلام فقال أين كنت؟ قلت زرت الحسين عليه‌السلام قال أما أنك لو زرت قبر عبد العظيم عندكم لكنت كمن زار الحسين بن علي عليهما‌السلام.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب زيارة قبور الأئمة صلوات الله عليهم أجمعين</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/317/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/317/</guid>
      <description>قلت للرضا عليه‌السلام ما لمن أتى قبر أحد من الأئمة عليهم‌السلام؟ قال له مثل ما لمن أتى قبر أبي عبد الله عليه‌السلام قال فقلت ما لمن زار قبر أبي الحسن عليه‌السلام؟ قال له مثل ما لمن زار قبر أبي عبد الله عليه‌السلام.
عن علي بن مهزيار قال : قلت لأبي جعفر عليه‌السلام ما لمن أتى قبر الرضا عليه‌السلام؟ قال الجنة والله.
عن أحمد بن محمد بن أبي نصر البزنطي قال : قرأت كتاب أبي الحسن الرضا عليه‌السلام أبلغ شيعتي ان زيارتي تعدل عند الله ألف حجة ، قال فقلت لأبي جعفر عليه‌السلام ألف حجة قال إي والله وألفا حجة لمن زاره عارفا بحقه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب صلة الإمام عليه‌السلام</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/313/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/313/</guid>
      <description>عن إسحاق بن عمار قال قلت للصادق عليه‌السلام ما معنى قوله تبارك وتعالى (من ذا الذي يقرض الله قرضا حسنا فيضاعفه له أضعافا كثرا) قال صلة الامام.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب عشر خصال</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/436/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/436/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : عشر خصال من لقي الله بهن دخل الجنة شهادة لا إله إلا الله وأن محمدا رسول الله والاقرار بما جاء به من عند الله وإقام الصلاة وإيتاء الزكاة وصوم شهر رمضان وحج البيت والولاية لأولياء الله والبراءة من أعداء الله واجتناب كل مسكر.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أحب آل محمد عليهم‌السلام وأبغض عدوهم في الله تعالى</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/92/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/92/</guid>
      <description>المدائني عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال من أحبنا وابغض عدونا في الله من غير وتيرة وترها إياه لشئ من أمر الدنيا ثم مات على ذلك وعليه من الذنوب مثل زبد البحر غفرها الله له.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أنشد في الحسين صلوات الله عليه شعرا فبكى وأبكى أو بكى أو تباكى</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/319/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/319/</guid>
      <description>عن أبي هارون المكفوف قال : قال لي أبو عبد الله عليه‌السلام يا أبا هارون أنشدني في الحسين عليه‌السلام فأنشدته قال : فقال لي أنشدني كما ينشدون يعني بالرقة قال فأنشدته هذا الشعر : أمرر على جدث الحسين فقل لأعظمه الزكية قال : فبكى ، ثم قال زدني فأنشدته القصيدة الأخرى قال فبكى وسمعت البكاء من خلف الستر قال فلما فرغت قال يا أبا هارون من أنشد في الحسين عليه‌السلام شعرا فبكى وأبكى عشرة كتب لهم الجنة ، ومن أنشد في الحسين عليه‌السلام شعرا فبكى وأبكى خمسة كتب له الجنة ، ومن أنشد في الحسين عليه‌السلام شعرا فبكى وأبكى واحدا كتب لهم الجنة ، ومن ذكر الحسين عليه‌السلام عنده فخرج من عينيه مقدار جناح ذبابة كان ثوابه على الله عزوجل ولم يرض له بدون الجنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من بكى لقتل الحسين بن علي عليهما‌السلام أو لما مس أهل البيت</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/320/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/320/</guid>
      <description>صلوات الله عليهم أجمعين من الأذى وثواب من مسه أذى في أهل البيت عليهم‌السلام حدثنا محمد بن موسى بن المتوكل قال حدثنا عبد الله بن جعفر الحميري عن أحمد وعبد الله ابني محمد بن عيسى عن الحسن بن محبوب عن العلاء ابن رزين عن محمد بن مسلم عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : كان علي بن الحسين عليهما‌السلام يقول : أيما مؤمن من دمعت عيناه لقتل الحسين عليه‌السلام حتى تسيل على خده بوأه الله تعالى بها في الجنة غرفا يسكنها أحقابا ، وأيما مؤمن دمعت عيناه حتى تسيل على خديه فيما مسنا من الأذى من عدونا في الدنيا بوأه الله منزل صدق ، وأيما مؤمن مسه أذى فينا فدمعت عيناه حتى تسيل على خده من مضاضة أو أذى فينا صرف الله من وجهه الأذى وآمنه يوم القيامة من سخط النار.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من تقبل منه شهادة لا إله إلا الله</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/455/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/455/</guid>
      <description>عن أبي سعيد الخدري قال كان رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله ذات يوم جالسا وعنده نفر من أصحابه فيهم (1) علي بن أبي طالب عليه‌السلام إذ قال من قال لا إله إلا الله دخل الجنة فقال رجلان من أصحابه فنحن نقول لا إله إلا الله فقال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله إنما تقبل شهادة ان لا إله إلا الله من هذا ومن شيعته الذين أخذ ربنا ميثاقهم فقال الرجلان فنحن نقول لا إله إلا الله فوضع رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله يده على رأس علي عليه‌السلام ثم قال : علامة ذلك أن لا تحلا عقده ولا تجلسا مجلسه ولا تكذبا حديثه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من جعل ثلث صلاته أو نصف صلاته أوكل صلاته للنبي</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/131/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/131/</guid>
      <description>عن مرازم قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام قال إن رجلا أتى النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله فقال يا رسول الله اني جعلت ثلث صلاتي لك فقال له خيرا فقال يا رسول الله اني جعلت نصف صلاتي لك فقال ذلك أفضل قال قد جعلت كل صلاتي لك قال إذا يكفيك الله ما أهمك من أمر دنياك وآخرتك فقال له رجل أصلحك الله كيف يجعل صلاته له؟ قال أبو عبد الله عليه‌السلام لا يسأل الله شيئا إلا بدأ بالصلاة على محمد وآل محمد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من ذكر عنده أهل بيت النبي عليهم‌السلام فخرج من عينه دمعة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/37/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/37/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : تجلسون وتتحدثون ، قال : قلت جعلت فداك نعم قال إن تلك المجالس أحبها فأحبوا أمرنا انه من ذكرنا وذكرنا عنده فخرج من عينه مثل جناح الذبابة غفر الله ذنوبه ولو كانت أكثر من زبد البحر.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من رفع صوته بالصلاة على النبي</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/127/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/127/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله ارفعوا أصواتكم بالصلاة علي فإنها تذهب بالنفاق.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من زار النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله وأمير المؤمنين والحسن والحسين</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/321/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/321/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عن أبيه عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال الحسن بن علي عليه‌السلام لرسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله يا أبت ما جزاء من زارك؟ فقال صلى‌الله‌عليه‌وآله من زارني أو زار أباك أو زارك أو زار أخاك كان حقا علي أن أزوره يوم القيامة حتى أخلصه من ذنوبه.
المسيب عن جعفر بن محمد عن أبيه محمد بن علي عن أبيه علي بن الحسين بن علي عليهم‌السلام قال : قال الحسين صلوات الله عليه يا أبتاه ما لمن زارنا؟ قال يا بني من زارني حيا وميتا ومن زار أباك حيا وميتا ومن زارك حيا وميتا ومن زار أخاك حيا وميتا كان حقيق علي أن أزوره يوم القيامة وأخلصه من ذنوبه وأدخله الجنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من زار قبر الحسين عليه‌السلام</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/318/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/318/</guid>
      <description>عن أبي الحسن الرضا عليه‌السلام قال : من زار قبر الحسين عليه‌السلام بشط الفرات كان كمن زار الله فوق عرشه.
عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من أتى الحسين عليه‌السلام عارفا بحقه كتب الله تعالى له في أعلى عليين.
عن ابن مسكان عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من أتى قبر الحسين عليه‌السلام عارفا بحقه كتب في عليين.
عن أبي الحسن الماضي عليه‌السلام قال : من زار قبر الحسين بن علي عليهما‌السلام عارفا بحقه غفر الله له ما تقدم من ذنبه وما تأخر.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من زار قبر فاطمة بنت موسى بن جعفر عليه‌السلام بقم</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/316/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/316/</guid>
      <description>عن سعد بن سعيد عن أبي الحسن الرضا عليه‌السلام قال : سألته عن قبر فاطمة بنت موسى بن جعفر عليه‌السلام فقال : من زارها فله الجنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من سأل الله بحق محمد صلى‌الله‌عليه‌وآله وأهل بيته</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/137/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/137/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : ان عبدا مكث في النار سبعين خريفا والخريف سبعون سنة قال ثم إنه سأل الله بحق محمد وأهل بيته لما رحمتني فأوحى الله عزوجل إلى جبرئيل أن أهبط إلى عبدي وأخرجه. قال يا رب كيف لي بالهبوط في النار؟ قال عزوجل اني أمرتها أن تكون عليك بردا وسلاما ، قال يا رب فأعلمني بموضعه قال إنه في جب في سجيل قال فهبط جبرئيل على النار على وجهه فأخرجه فقال الله عزوجل يا عبدي كم لبثت في النار؟ قال ما أحصي يا رب فقال وعزتي لولا ما سألتني به لأطلت هوانك في النار ولكني حتمت على نفسي ألا يسألني عبد بحق محمد وأهل بيته إلا غفرت له ما كان بيني وبينه وقد غفرت لك اليوم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى على النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله صلاة واحدة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/138/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/138/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : إذا ذكر النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله فأكثروا الصلاة عليه فإنه من صلى على النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله صلاة واحدة صلى الله عليه ألف صلاة في ألف صف من الملائكة ولم يبق شئ مما خلق الله إلا صلى على ذلك العبد لصلاة الله عليه وصلاة ملائكته ولا يرغب عن هذا إلا جاهل مغرور وقد برئ الله منه ورسوله.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى على النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله يوم الجمعة مائة صلاة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/133/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/133/</guid>
      <description>عن أبي الحسن الرضا عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من صلى علي يوم الجمعة مائة صلاة قضى الله له ستين حاجة ثلاثون للدنيا وثلاثون للآخرة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى على النبي وآله الأوصياء المرضيين يوم الجمعة بعد الصلاة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/129/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/129/</guid>
      <description>عن حماد بن عثمان انه سأل أبا عبد الله عليه‌السلام عن أفضل الأعمال يوم الجمعة قال الصلاة على محمد وآل محمد مائة مرة بعد العصر وما زادت فهو أفضل.
عن ناجية عن أحدهما عليهما‌السلام قال : إذا صليت يوم الجمعة فقل اللهم صلى على محمد وآل محمد الأوصياء المرضيين بأفضل صلواتك وبارك عليهم بأفضل بركاتك والسلام عليه وعليهم وعلى أرواحهم وأجسادهم ورحمة الله وبركاته كتب الله لك مائة ألف حسنة ومحا عنك مائة ألف سيئة وقضى لك بها مائة ألف حاجة ورفع لك بها مائة ألف درجة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى على النبي وآله يوم الجمعة بعد صلاة العصر</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/367/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/367/</guid>
      <description>عن ناجية قال : قال أبو جعفر عليه‌السلام إذا صليت العصر يوم الجمعة فقل : اللهم صل على محمد وآل محمد الأوصياء المرضيين بأفضل صلواتك وبارك عليهم بأفضل بركاتك والسلام عليهم وعلى أرواحهم وأجسادهم ورحمة الله وبركاته ، فان من قالها في دبر العصر كتب الله له مائة ألف حسنة ومحا الله عنه مائة ألف سيئة وقضى له بها مائة ألف حاجة ورفع له بها مائة ألف درجة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى على النبي واتبع بالصلاة على أهل بيته</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/130/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/130/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله ذات يوم لأمير المؤمنين عليه‌السلام ألا أبشرك قال بلى بأبي أنت وأمي فإنك لم تزل مبشرا بكل خير ، فقال : أخبرني جبرائيل آنفا بالعجب فقال أمير المؤمنين عليه‌السلام وما الذي أخبرك يا رسول الله؟ قال أخبرني ان الرجل من أمتي إذا صلى علي وأتبع بالصلاة على أهل بيتي فتحت له أبواب السماء وصلت عليه الملائكة سبعين صلاة وانه للذنب حطا ثم تحاتت عنه الذنوب كما تحاتت الورق من الشجر ويقول الله تبارك وتعالى لبيك عبدي وسعديك يا ملائكتي أنتم تصلون عليه سبعين صلاة وأنا أصلي عليه سبعمائة صلاة فإذا صلى علي ولم يتبع بالصلاة على أهل بيتي كان بينها وبين السماء سبعون حجابا ويقول الله جل جلاله لا لبيك ولا سعديك يا ملائكتي لا تصعدوا دعاءه إلا أن يلحق بالنبي عترته فلا يزال محجوبا حتى يلحق بي أهل بيتي.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى على محمد وآله مائة مرة بعد الفجر</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/135/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/135/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : ألا أعلمك شيئا يقي الله به وجهك من حر جهنم؟ قال قلت بلى قال قل بعد الفجر ، اللهم صل على محمد وآل محمد مائة مرة يقي الله به وجهك من حر جهنم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى على محمد وأهل بيته</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/134/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/134/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : وجدت في بعض الكتب من صلى على محمد وآل محمد كتب الله له مائة حسنة ومن قال صلى الله على محمد وأهل بيته كتب الله ألف حسنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال في دبر صلاة الصبح وصلاة المغرب</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/132/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/132/</guid>
      <description>عن أبي المغيرة قال سمعت أبا الحسن عليه‌السلام يقول : من قال في دبر صلاة الصبح وصلاة المغرب قبل يثني رجليه أو يكلم أحدا ان الله وملائكته يصلون على النبي يا أيها الذين آمنوا صلوا عليه وسلموا تسليما اللهم صل على محمد وذريته قضى الله له مائة حاجة سبعين في الدنيا وثلاثين في الآخرة ، قال قلت ما معنى صلاة الله وملائكته وصلاة المؤمنين؟ قال صلاة الله رحمة من الله وصلاة ملائكته تزكية منهم له وصلاة المؤمنين دعاء منهم له ومن شرك آل محمد في الصلاة على النبي وآله فقال اللهم صل على محمد وآل محمد في الأولين وصل على محمد وآل محمد في الآخرين وصل على محمد وآل محمد في الملا الأعلى وصل على محمد وآل محمد في المرسلين اللهم اعط محمدا الوسيلة والشرف والفضيلة والدرجة الكبيرة اللهم إني آمنت بمحمد ولم أره فلا تحرمني يوم القيامة رؤيته وارزقني صحبته وتوفني على ملته واسقني من حوضه مشربا رويا سائغا هنيئا لا أظمأ بعده أبدا إنك على كل شئ قدير اللهم كما آمنت بمحمد صلى‌الله‌عليه‌وآله ولم أره فعرفني في الجنان وجهه اللهم بلغ روح محمد عني تحية كثيرة وسلاما فان من صلى على النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله بهذه الصلاة هدمت ذنوبه ومحيت خطاياه ودام سروره واستجيب دعاؤه وأعطي أمله وبسط له في رزقه وأعين على عدوه</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال في ركوعه وقيامه وسجوده اللهم صل على محمد وآل محمد</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/377/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/377/</guid>
      <description>عن عبد الله بن محمد بن أبي حمزة عن أبيه قال : قال أبو جعفر عليه‌السلام من قال في ركوعه وسجوده وقيامه اللهم صل على محمد وآل محمد كتب الله له ذلك بمثل الركوع والسجود والقيام.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال في يوم مائة مرة رب صل على محمد وعلى أهل بيته</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/128/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/128/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من قال في يوم مائة مرة رب صل على محمد وعلى أهل بيته قضى الله له مائة حاجة ثلاثون منها للدنيا وسبعون منها للآخرة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال لا إله إلا الله بشروطها</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/456/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/456/</guid>
      <description>عن إسحاق بن راهويه قال لما وافى أبو الحسن الرضا عليه‌السلام نيسابور فأراد أن يرحل منها إلى المأمون اجتمع إليه أصحاب الحديث فقالوا له : يا بن رسول الله ترحل عنا ولا تحدثنا بحديث نستفيده منك ـ وكان قد قعد في العمارية فاطلع رأسه ـ وقال سمعت أبي موسى بن جعفر يقول سمعت أبي جعفر بن محمد يقول سمعت أبي محمد بن علي يقول سمعت أبي علي بن الحسين يقول سمعت أبي الحسين بن علي يقول سمعت أبي علي بن أبي طالب يقول سمعت رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله يقول سمعت جبرئيل يقول سمعت الله عزوجل يقول : لا إله إلا الله حصني فمن دخل حصني أمن من عذابي ـ فلما مرت الراحلة نادى ـ بشروطها وأنا من شروطها.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من لم يقدر على صلة أهل البيت عليهم‌السلام فوصل صالحي مواليهم</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/314/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/314/</guid>
      <description>وثواب من لم يقدر على زيارتهم فزار صالحي مواليهم حدثني محمد بن الحسن قال حدثنا محمد بن الحسن الصفار عن أحمد بن محمد بن عيسى باسناد ذكره عن الصادق عليه‌السلام قال : من لم يقدر على صلاتنا فليصل صالحي موالينا ومن لم يقدر على زيارتنا فليزر صالحي موالينا يكتب الله له ثواب زيارتنا.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
