<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>اعتقادات on شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
    <link>https://jammy4t.github.io/myspace/categories/%D8%A7%D8%B9%D8%AA%D9%82%D8%A7%D8%AF%D8%A7%D8%AA/</link>
    <description>Recent content in اعتقادات on شبكة أخلاقنا الإسلامية</description>
    <image>
      <title>شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
      <url>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ar</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://jammy4t.github.io/myspace/categories/%D8%A7%D8%B9%D8%AA%D9%82%D8%A7%D8%AF%D8%A7%D8%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ثواب عشر خصال</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/436/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/436/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : عشر خصال من لقي الله بهن دخل الجنة شهادة لا إله إلا الله وأن محمدا رسول الله والاقرار بما جاء به من عند الله وإقام الصلاة وإيتاء الزكاة وصوم شهر رمضان وحج البيت والولاية لأولياء الله والبراءة من أعداء الله واجتناب كل مسكر.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أقر لله بالربوبية ولمحمد بالنبوة ولعلي بالإمامة وأدى ماافترض عليه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/435/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/435/</guid>
      <description>عن المفضل بن عمر قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام ان الله تبارك وتعالى ضمن للمؤمن ضمانا قال قلت وما هو؟ قال ضمن له إن هو أقر له بالربوبية ولمحمد صلى‌الله‌عليه‌وآله بالنبوة ولعلي عليه‌السلام بالإمامة وأدى ما افترض الله عليه أن يسكنه في جواره ولم يحتجب عنه ، قال قلت : فهذه والله الكرامة التي لا يشبهها كرامة وهي كرامة الآدميين قال ثم قال أبو عبد الله عليه‌السلام : اعملوا قليلا تنعموا كثيرا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من تقبل منه شهادة لا إله إلا الله</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/455/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/455/</guid>
      <description>عن أبي سعيد الخدري قال كان رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله ذات يوم جالسا وعنده نفر من أصحابه فيهم (1) علي بن أبي طالب عليه‌السلام إذ قال من قال لا إله إلا الله دخل الجنة فقال رجلان من أصحابه فنحن نقول لا إله إلا الله فقال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله إنما تقبل شهادة ان لا إله إلا الله من هذا ومن شيعته الذين أخذ ربنا ميثاقهم فقال الرجلان فنحن نقول لا إله إلا الله فوضع رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله يده على رأس علي عليه‌السلام ثم قال : علامة ذلك أن لا تحلا عقده ولا تجلسا مجلسه ولا تكذبا حديثه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من سال الله وهو يعلم أن الله يضر وينفع</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/142/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/142/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله قال الله عزوجل من سألني وهو يعلم أني أضر وأنفع استجبت له.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من شهد أن لا إله إلا الله وأن محمدا رسول الله</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/447/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/447/</guid>
      <description>عن جعفر ابن محمد عن أبيه عليهما‌السلام قال من شهد أن لا إله إلا الله ولم يشهد أن محمدا رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله كتب له عشر حسنات فان شهد أن محمدا رسول الله كتب له ألفي ألف حسنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال لا إله إلا الله بشروطها</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/456/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/456/</guid>
      <description>عن إسحاق بن راهويه قال لما وافى أبو الحسن الرضا عليه‌السلام نيسابور فأراد أن يرحل منها إلى المأمون اجتمع إليه أصحاب الحديث فقالوا له : يا بن رسول الله ترحل عنا ولا تحدثنا بحديث نستفيده منك ـ وكان قد قعد في العمارية فاطلع رأسه ـ وقال سمعت أبي موسى بن جعفر يقول سمعت أبي جعفر بن محمد يقول سمعت أبي محمد بن علي يقول سمعت أبي علي بن الحسين يقول سمعت أبي الحسين بن علي يقول سمعت أبي علي بن أبي طالب يقول سمعت رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله يقول سمعت جبرئيل يقول سمعت الله عزوجل يقول : لا إله إلا الله حصني فمن دخل حصني أمن من عذابي ـ فلما مرت الراحلة نادى ـ بشروطها وأنا من شروطها.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال لا إله إلا الله مخلصا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/458/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/458/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال من قال لا إله إلا الله مخلصا دخل الجنة وإخلاصه بها ان يحجزه لا إله إلا الله عما حرم الله.
عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله أتاني جبرئيل عليه السلام بين الصفا والمروة فقال يا محمد طوبى لمن قال من أمتك لا إله إلا الله مخلصا.
أبي (ره) قال حدثني سعد بن عبد الله عن أحمد بن محمد والحسن ابن علي الكوفي وإبراهيم بن هاشم كلهم عن الحسين بن سيف عن سليمان ابن عمر عن مهاجر بن الحسن عن زيد بن أرقم عن النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله قال من قال لا إله إلا الله مخلصا دخل الجنة وإخلاصه بها أن يحجزه لا إله إلا الله عما حرم الله.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
