<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>التعامل مع الآخرين وحقوقهم ومكانتهم on شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
    <link>https://jammy4t.github.io/myspace/categories/%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B9%D8%A7%D9%85%D9%84-%D9%85%D8%B9-%D8%A7%D9%84%D8%A2%D8%AE%D8%B1%D9%8A%D9%86-%D9%88%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%D9%87%D9%85-%D9%88%D9%85%D9%83%D8%A7%D9%86%D8%AA%D9%87%D9%85/</link>
    <description>Recent content in التعامل مع الآخرين وحقوقهم ومكانتهم on شبكة أخلاقنا الإسلامية</description>
    <image>
      <title>شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
      <url>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ar</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Jun 2023 01:21:13 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://jammy4t.github.io/myspace/categories/%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B9%D8%A7%D9%85%D9%84-%D9%85%D8%B9-%D8%A7%D9%84%D8%A2%D8%AE%D8%B1%D9%8A%D9%86-%D9%88%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%D9%87%D9%85-%D9%88%D9%85%D9%83%D8%A7%D9%86%D8%AA%D9%87%D9%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ثواب من أشبع أربعة من المسلمين</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/179/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/179/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : من أشبع أربعة من المسلمين تعدل محررة من ولد إسماعيل عليه‌السلام.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب إدخال السرور على الأخ المؤمن</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/154/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/154/</guid>
      <description>عن سدير الصيرفي في حديث له طويل قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام إذا بعث المؤمن من قبره خرج معه مثال من قبره يقدمه أمامه وكلما رأى المؤمن هولا من أهوال يوم القيامة قال له المثال لا تحزن ولا تفزع وأبشر بالسرور والكرامة من الله فلا يزال يبشره بالسرور والكرامة من الله حتى يقف بين يدي الله جل جلاله فيحاسبه حسابا يسيرا ويأمر به إلى الجنة والمثال أمامه فيقول له المؤمن رحمك الله نعم الخارج كنت معي من قبري وما زلت تبشرني بالسرور والكرامة حتى رأيت ذلك فمن أنت؟ قال : فيقول أنا السرور الذي كنت أدخلته على أخيك المؤمن خلقني الله منه لا بشرك.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب إغاثة اللهفان</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/46/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/46/</guid>
      <description>عن زيد الشحام قال سمعت أبا عبد الله عليه‌السلام يقول : من أعان أخاه المؤمن اللهفان عند جهده فنفس كربته وأعانه على نجاح حاجته كانت له بذلك اثنان وسبعون رحمة لأفزاع يوم القيامة وأهواله.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب إنظار المعسر</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/167/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/167/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : يبعث يوم القيامة قوم تحت ظل العرش ووجوههم من نور ورياشهم من نور جلوس على كراسي من نور قال فتشرف لهم الخلايق فيقولون هؤلاء الأنبياء؟ فينادي مناد من تحت العرش ان ليس هؤلاء بأنبياء قال فيقولون هؤلاء شهداء؟ فينادي مناد من تحت العرش ليس هؤلاء بشهداء ولكن هؤلاء قوم كانوا ييسرون على المؤمنين وينظرون المعسر حتى ييسر.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب ادخال السرور على المؤمن</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/186/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/186/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : أوحى الله عزوجل إلى داود عليه‌السلام أن العبد من عبادي ليأتيني بالحسنة فأبيحه جنتي ، قال : فقال داود عليه‌السلام يا رب وما تلك الحسنة؟ قال يدخل على عبدي المؤمن سرورا ولو بتمرة ، فقال داود عليه‌السلام يا رب حق لمن عرفك أن لا يقطع رجاءه منك.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب اصطناع المعروف إلى المؤمن</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/86/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/86/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال إن المؤمن منكم يوم القيامة ليمر به الرجل له المعرفة به في الدنيا وقد أمر به إلى النار والملك ينطلق به قال فيقول يا فلان أغثني فقد كنت أصنع إليك المعروف في الدنيا وأسعفك في الحاجة تطلبها مني فهل من عندك اليوم مكافأة فيقول المؤمن للملك الموكل به خل سبيله قال فليسمع الله قول المؤمن فيأمر الملك ان يجيز قول المؤمن فيخلى سبيله.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الاجتماع في الدعاء</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/122/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/122/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : ما اجتمع أربعة قط على أمر واحد يدعوا إلا تفرقوا عن إجابة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الاصلاح بين الاثنين</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/161/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/161/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : كان أمير المؤمنين عليه‌السلام يقول ، لئن أصلح بين اثنين أحب إلي من أن أتصدق بدينارين ، قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله إصلاح ذات البين أفضل من عامة الصلاة والصيام.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب التحاب في الله عزوجل وعمارة المساجد والاستغفار بالأسحار</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/74/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/74/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد عن آبائه عليهم‌السلام قال : ان الله عزوجل إذا أراد ان يصيب أهل الأرض بعذاب يقول لولا الذين يتحابون في ويعمرون مساجدي ويستغفرون بالأسحار لولاهم لأنزلت عليهم عذابي.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب التسليم على الأخ المؤمن في الله عزوجل</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/90/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/90/</guid>
      <description>عن أبي جعفر الباقر عليه‌السلام قال : ان ملكا من الملائكة مر برجل قائم على باب دار فقال له الملك يا عبد الله ما وقوفك على باب هذه الدار قال فقال له أخ لي فيها أردت ان أسلم عليه فقال له الملك هل بينك وبينه رحم ماسة أو هل ترغبك إليه حاجة؟ قال : فقال لا بيني وبينه قرابة ولا يرغبني إليه حاجة إلا أخوة الاسلام وحرمته فإنما أتعهده أسلم عليه في الله رب العالمين فقال له الملك اني رسول الله إليك وهو يقرؤك السلام ويقول إنما إياي أردت وتعاهدت وقد أوجبت لك الجنة وأعفيتك من غضبي وأجرتك من النار.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب التصافح</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/51/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/51/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال أنتم في تصافحكم في مثل أجور المجاهدين.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب التعزية</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/8/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/8/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد الصادق عن آبائه عليهم‌السلام قال. قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله التعزية تورث الجنة. وعنه صلى‌الله‌عليه‌وآله قال من عزى حزينا كسى في الموقف حلة يجبر بها.
عن أبي عبد الله عليه‌السلام انه عزى رجلا بابن له فقال له الله خير لابنك منك وثواب الله خير لك منه ، فلما بلغه جزعه عليه عاد إليه فقال له قد مات رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله فمالك به أسوة فقال له انه كان مراهقا ، قال إن أمامه ثلاث خصال شهادة أن لا إله إلا الله ورحمة الله وشفاعة رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله فان يفوته واحدة منهن إنشاء الله.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الحب والبغض في الله عزوجل والاعطاء والمنع في الله عزوجل</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/99/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/99/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من أوثق عرى الايمان أن يحب في الله ويبغض في الله ويعطى في الله ويمنع في الله.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الدعاء للمؤمنين والمؤمنات والمسلمين والمسلمات</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/119/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/119/</guid>
      <description>عن أبي الحسن عليه‌السلام انه كان يقول : من دعا لإخوانه من المؤمنين والمؤمنات والمسلمين والمسلمات وكل الله به عن كل مؤمن ملكا يدعو له.
عن أبي الحسن الرضا عليه‌السلام قال : ما من مؤمن يدعو للمؤمنين والمؤمنات والمسلمين والمسلمات الاحياء منهم والأموات إلا كتب الله له بكل مؤمن ومؤمنة حسنة منذ بعث الله آدم إلى أن تقوم الساعة.
عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من قال كل يوم خمسا وعشرين مرة اللهم أغفر للمؤمنين والمؤمنات والمسلمين والمسلمات كتب الله له بعدد كل مؤمن مضى وكل مؤمن بقي إلى يوم القيامة حسنة ومحى عنه سيئة ورفع له درجة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الكافر يصنع المعروف إلى المؤمن</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/96/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/96/</guid>
      <description>عن علي بن يقطين قال : قال أبو الحسن موسى بن جعفر عليه‌السلام انه كان في بني إسرائيل رجل مؤمن وكان له جار كافر وكان يرفق بالمؤمن ويوليه المعروف في الدنيا فلما ان مات الكافر بنى الله له بيتا في النار من طين فكان يقيه حرها ويأتيه الرزق من غيرها وقيل له هذا بما كنت تدخل على جارك المؤمن فلان بن فلان من الرفق وتوليه من المعروف في الدنيا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب المؤمن بعد موته وثواب إدخال السرور على المؤمن</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/4/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/4/</guid>
      <description>عن سدير الصيرفي قال : كنت عند أبي عبد الله عليه‌السلام فذكروا عنده المؤمن فالتفت إلي فقال يا أبا الفضل ألا أحدثك بحال المؤمن عند الله؟ قلت بلى فحدثني قال : إذا قبض الله روح المؤمن صعد ملكاه إلى السماء فقالا ربنا عبدك فلان ونعم العبد كان لك سريعا في طاعتك بطيئا في معصيتك وقد قبضته إليك فماذا تأمرنا من بعده؟ قال فيقول الله لهما إهبطا إلى الدنيا وكونا عند قبر عبدي فاحمداني وسبحاني وهللاني وكبراني واكتبا ذلك لعبدي حتى أبعثه من قبره ، ثم قال ألا أزيدك؟ فقلت بلى فزدني ، فقال : إذا بعث الله المؤمن من قبره خرج معه مثال يقدمه أمامه فكلما رأى المؤمن هولا من أهوال القيامة قال له المثال لا تحزن ولا تفزع وأبشر بالسرور والكرامة من الله عزوجل فما زال يبشره بالسرور والكرامة من الله عزوجل حتى يقف بين يدي الله جل جلاله فيحاسبه حسابا يسيرا ويأمر به إلى الجنة والمثال أمامه فيقول له المؤمن رحمك الله نعم الخارج خرجت معي من قبري ما زلت تبشرني بالسرور والكرامة من الله عزوجل حتى رأيت ذلك فمن أنت؟ فيقول له المثال أنا السرور الذي كنت تدخله على أخيك المؤمن في الدنيا خلقني الله منه لأسترك.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب المؤمن يموت في غربة من الأرض</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/97/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/97/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال ما من مؤمن يموت في غربة من الأرض تغيب فيها بواكيه إلا بكته بقاع الأرضين الذي كان يتعبد الله فيها وبكته أبوابه وبكته أبواب السماء التي كان يصعد فيها عمله وبكاء الملكان الموكلان به.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب المتحابين في الله عزوجل</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/146/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/146/</guid>
      <description>عن أبي الحسن عليه‌السلام قال : سمعته يقول ، المتحابين في الله يوم القيامة على منابر من نور قد أضاء نور وجههم وأجسادهم ونور منابرهم على كل شئ حتى يعرفوا أنهم المتحابون في الله عزوجل.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب تربيع الجنازة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/13/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/13/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من أخذ بقائمة السرير غفر الله له خمسا وعشرين كبيرة فإذا ربع خرج من الذنوب.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب تلقين الميت</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/16/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/16/</guid>
      <description>عن الصادق جعفر بن محمد عن أبيه عن آبائه عليهم‌السلام ان رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله قال : لقنوا موتاكم لا إله إلا الله فان من كان آخر كلامه لا إله إلا الله دخل الجنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب توجيه الميت إلى القبلة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/17/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/17/</guid>
      <description>عن زيد بن علي عن أبيه عن جده عن أمير المؤمنين عليه‌السلام قال : دخل رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله على رجل من ولد عبد المطلب وهو في السياق وقد وجه لغير القبلة فقال وجهوه إلى القبلة فإنكم إذا فعلتم ذلك أقبلت عليه الملائكة واقبل الله عليه فلم يزل كذلك حتى يقبض.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب حسن الخلق</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/62/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/62/</guid>
      <description>عن موسى بن إبراهيم رفعه إلى رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله قال : قالت له سلمة (رض) بأبي أنت وأمي يا رسول الله المرأة يكون لها زوجان فيموتان فيدخلان الجنة لأيهما تكون فقال النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله تخير أحسنهما خلقا وخيرهما لأهله يا أم سلمة ان حسن الخلق ذهب بخير الدنيا والآخرة.
عمرو عن موسى بن إبراهيم عن أبي الحسن الأول عليه‌السلام قال : سمعته يقول ما حسن الله خلق عبد ولا خلقه إلا استحي ان يطعم لحمه يوم القيامة النار.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب دعاء المسلم لأخيه بظهر الغيب</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/140/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/140/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : دعاء المسلم لأخيه بظهر الغيب يسوق إلى الداعي الرزق ويصرف عنه البلاء وتقول له الملائكة لك مثلاه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب زيارة الاخوان ومصافحتهم ومعانقتهم ومسائلتهم</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/163/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/163/</guid>
      <description>عن إسحاق بن عمار الصيرفي قال : كنت بالكوفة فيأتيني إخوان كثيرة وكرهت الشهرة فتخوفت ان اشتهر بديني فأمرت غلامي كلما جاءني رجل منهم يطلبني قال ليس هو ههنا قال فحججت تلك السنة فلقيت أبا عبد الله عليه‌السلام فرأيت منه ثقلا وتغيرا فيما بيني وبينه قال قلت جعلت فداك ما الذي غيرني عندك؟ قال الذي غيرك للمؤمنين قلت جعلت فداك إنما تخوفت الشهرة وقد علم الله شدة حبي لهم فقال يا إسحاق لا تمل زيارة اخوانك فان المؤمن إذا لقى أخاه المؤمن فقال مرحبا كتب الله له مرحبا إلى يوم القيامة فإذا صافحه انزل الله فيما بين إبهاميهما مائة رحمة تسعة وتسعين لأشدهم حبا لصاحبه ثم أقبل الله عليهما بوجهه فكان على أشدهما حبا لصاحبه أشد إقبالا فإذا تعانقا غمرتهما الرحمة فإذا لبثا لا يريدان إلا وجهه لا يريدان غرضا من أغراض الدنيا قيل لهما غفر الله لكما فاستأنفا فإذا أقبلا على المسائلة قالت الملائكة بعضهم لبعض تنحوا عنهما فان لهما سرا وقد ستر الله عليهما قال اسحق قلت له جعلت فداك لا يكب علينا لفظنا فقد قال الله عزوجل (ما يلفظ من قول إلا لديه رقيب عتيد) قال فتنفس ابن رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله الصعداء ثم بكى حتى خضبت دموعه لحيته وقال يا إسحق ان الله تبارك وتعالى إنما نادى الملائكة أن يغيبوا عن المؤمنين إذا التقيا إجلالا لهما فإذا كانت الملائكة لا تكتب لفظهما ولا تعرف كلامهما فقد عرفه الحافظ عليهما عالم السر وأخفى ، يا إسحق فخف الله كأنك تراه فان كنت لا تراه فإنه يراك فان كنت ترى انه لا يراك فقد كفرت وان كنت تعلم أنه يراك ثم استترت عن المخلوقين بالمعاصي وبرزت له بها فقد جعلته في حد أهون الناظرين إليك.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب زيارة المسلم</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/43/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/43/</guid>
      <description>عن بكر بن محمد الأزدي قال : سمعت أبا عبد الله عليه‌السلام يقول ما زار مسلم أخاه في الله إلا ناداه الله عزوجل أيها الزائر طبت وطابت لك الجنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب زيارة قبر المؤمن</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/7/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/7/</guid>
      <description>عن أحمد ابن محمد قال : كنت أنا وإبراهيم بن هاشم في بعض المقابر إذ جاء إلى قبر فجلس مستقبل القبلة ثم وضع يده على القبر فقرأ سبع مرات (إنا أنزلناه) ثم قال حدثني صاحب القبر وهو محمد بن إسماعيل بن بزيع انه من زار قبر مؤمن فقرأ عنده سبع مرات إنا أنزلناه غفر الله له ولصاحب القبر.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب عيادة المريض وغسل الموتى وتشييع الجنازة وتعزية الثكلى</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/19/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/19/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : كان فيما ناجى الله به موسى عليه‌السلام ربه ان قال يا رب أعلمني مما بلغ من عيادة المريض من الاجر؟ قال عزوجل : أوكل به ملكا يعوده في قبره إلى محشره ، قال يا رب فما لمن غسل الموتى؟ قال أغسله من ذنوبه كما ولدته أمه ، قال يا رب فما لمن شيع الجنازة؟ قال أوكل به ملائكة من ملائكتي معهم رايات يشيعونهم من قبورهم إلى محشرهم ، قال يا رب فما لمن عزى الثكلى؟ قال أظله في ظلي يوم لا ظل إلا ظلي.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب محبة الاخوان</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/45/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/45/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من فضل الرجل عند الله محبته لإخوانه ومن عرفه الله محبة اخوانه أحبه الله ومن أحبه الله فوفاه أجر يوم القيامة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب مصافحة المؤمن أخاه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/34/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/34/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : ان الله لا يقدر أحد قدره فكما لا يقدر أحد قدره كذلك لا يقدر أحد قدر نبيه عليه‌السلام فكذلك لا يقدر أحد قدر المؤمن انه ليلقى أخاه فيصافحه فينظر الله إليهما والذنوب تحات عن وجوههما حتى يتفرقا كما تحط الريح الشديدة الورق عن الشجر.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب معاونة الأخ ونصرته</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/162/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/162/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : ما من مؤمن يعين مؤمنا مظلوما إلا كان أفضل من صيام شهر واعتكافه في المسجد الحرام ، وما من مؤمن ينصر أخاه وهو يقدر على نصرته إلا ونصره الله في الدنيا والآخرة ، وما من مؤمن يخذل أخاه وهو يقدر على نصرته إلا خذله الله في الدنيا والآخرة.
عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : من اغتيب عنده أخوه المؤمن فنصره وأعانه نصره الله في الدنيا والآخرة ومن اغتيب عنده أخوه المؤمن فلم ينصره ولم يعنه ولم يدفع عنه وهو يقدر على نصرته وعونه إلا خفضه الله في الدنيا والآخرة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أدخل على أهل بيت مؤمن سرورا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/155/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/155/</guid>
      <description>عن لوط بن إسحاق عن أبيه عن جده قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله ما من عبد يدخل على أهل بيت مؤمن سرورا إلا خلق الله له من ذلك السرور خلقا يجيئه يوم القيامة كلما مرت عليه شديدة يقول يا ولي الله لا تخف فيقول له من أنت يرحمك الله؟ فلو أن الدنيا كانت لي ما رأيتها لك شيئا ، فيقول أنا السرور الذي أدخلت على آل فلان</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أشبع جوعة مؤمن</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/178/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/178/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله جعفر بن محمد الصادق عليه‌السلام قال : من أشبع جوعة مؤمن وضع الله له مائدة في الجنة يصدر عنها الثقلان جميعا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أطعم أخاه في الله عزوجل</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/182/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/182/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من أطعم أخا في الله كان له من الاجر مثل من أطعم فياما من الناس ، قلت وما الفيام؟ قال مائة ألف من الناس.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أطعم ثلاثة نفر من المؤمنين</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/181/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/181/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : قال من أطعم ثلاثة نفر من المؤمنين أطعمه الله من ثلاث جنان ملكوت السماء الفردوس وجنة عدن وطوبى وهي شجرة من جنة عدن غرسها ربي بيده.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أطعم مؤمنا ومن سقاه ومن كساه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/183/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/183/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : أيما مؤمن أطعم مؤمنا ليلة من شهر رمضان كتب الله له بذلك مثل أجر من أعتق ثلاثين رقبة نسمة مؤمنة وكان له بذلك عند الله عزوجل دعوة مستجابة.
عن علي بن الحسين عليهما‌السلام قال : من أطعم مؤمنا من جوع أطعمه الله من ثمار الجنة ومن سقى مؤمنا من ظمأ سقاه الله من الرحيق المختوم ومن كسا مؤمنا كساه الله من الثياب الخضر.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أطعم مسلما حتى يشبعه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/180/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/180/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من أطعم مسلما حتى يشبعه لم يدر أحد من خلق الله ماله من الاجر في الآخرة لا ملك مقرب ولا نبي مرسل إلا رب العالمين ثم قال : من موجبات المغفرة إطعام المسلم السغبان ، ثم تلا قول الله عزوجل (أو إطعام في يوم ذي مسبغة. يتيما ذا مقربة أو مسكينا ذا متربة).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أعتق مؤمنا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/175/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/175/</guid>
      <description>عن إبراهيم بن أبي البلاد عن أبيه رفعه قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من أعتق مؤمنا أعتق الله بكل عضو منه عضوا من النار ، وان كانت أنثى أعتق الله بكل عضوين منها عضوا منه من النار لأن المرأة نصف من الرجل.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أعتق مسلما</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/177/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/177/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من أعتق مسلما أعتق الله له بكل عضو منه عضوا من النار.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أعتق نسمة صالحة لوجه الله</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/176/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/176/</guid>
      <description>عن بشير النبال قال : سمعت جعفر بن محمد عليهما السلام قال : من أعتق نسمة صالحة لوجه الله كفر الله عنه مكان كل عضو منه عضوا من النار.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أغاث أخاه اللهفان عند جهده وأعانه على نجاح حاجته</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/158/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/158/</guid>
      <description>عن زيد الشحام قال سمعت أبا عبد الله عليه‌السلام يقول : من أغاث أخاه المؤمن اللهفان عند جهده فنفس كربته وأعانه على نجاح حاجته كانت له بذلك عند الله اثنان وسبعون رحمة من الله يعجل له منها واحدة تصلح بها معيشته ويدخر له أحدا وسبعين رحمة لأفزاع يوم القيامة وأهوالها.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أغاث أخاه المسلم</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/160/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/160/</guid>
      <description>عن أسد بن خضير قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من أغاث أخاه المسلم حتى يخرجه من هم وكربة وورطة كتب الله له عشر حسنات ورفع له عشر درجات وأعطاه ثواب عتق عشر نسمات ودفع عنه عشر نقمات واعد له يوم القيامة عشر شفاعات.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أفطر في دار أخيه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/322/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/322/</guid>
      <description>عن داود الرقي قال! سمعت أبا عبد الله عليه‌السلام يقول : لإفطارك في منزل أخيك المسلم أفضل من صيامك سبعين ضعفا أو تسعين ضعفا.
عن جميل بن دراج قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام من دخل على أخيه وهو صائم فأفطر عنده ولم يعلمه بصومه فيمن عليه كتب الله له صوم سنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أقرض مؤمنا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/174/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/174/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من أقرض مؤمنا قرضا ينتظر به ميسوره كان ماله في زكاة وكان هو في صلاة من الملائكة حتى يؤديه إليه.
عن الفضيل قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام ما من مسلم اقرض مسلما قرضا يريد به وجه الله إلا احتسب له أجرها بحساب الصدقة حتى يرجع إليه.
عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : القرض الواحد بثمانية عشر وان مات احتسب بها من الزكاة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أكرم أخاه المسلم بكلمة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/159/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/159/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من أكرم أخاه المسلم بكلمة يلطفه بها ويفرج كربته لم يزل في ظل الله الممدود والرحمة ما كان في ذلك.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أوصل إلى أخيه المؤمن معروفا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/95/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/95/</guid>
      <description>حدثني محمد بن الحسن قال حدثني محمد بن الحسن الصفار عن أحمد ابن محمد عن الحسن بن محبوب عن جميل عن حديد أو مرازم قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام أيما مؤمن أوصل إلى أخيه المؤمن معروفا فقد أوصل ذلك إلى رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من استفاد أخا في الله عزوجل</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/149/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/149/</guid>
      <description>عن محمد بن زيد قال سمعت الرضا عليه‌السلام يقول : من استفاد أخا في الله عزوجل استفاد بيتا في الجنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من تصدق على مؤمن بقدر شبعه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/153/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/153/</guid>
      <description>عن الحسين بن يزيد يرفعه إلى أبي عبد الله عليه‌السلام قال : لئن أتصدق على رجل مسلم بقدر شبعه أحب إلي من أشبع أفقا من الناس قلت وما الأفق؟ قال مائة ألف أو يزيدون.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من جعل مؤمنا في حل من دين عليه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/166/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/166/</guid>
      <description>عن إبراهيم بن عبد الحميد قال : قلت لأبي عبد الله عليه‌السلام ان لعبد الرحمن بن سيابة دينا على رجل قد مات كلمناه أن يحلله فأبى فقال ويحه أما يعلم أن له بكل درهم عشرا إذا حلله ، وإن لم يحلله إنما هو درهم بدل درهم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من دهن مسلما</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/147/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/147/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من دهن مسلما كتب الله عزوجل له بكل شعرة نورا يوم القيامة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من رد عن عرض أخيه المسلم وجبت له الجنة البتة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/165/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/165/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من رد عن عرض أخيه المسلم وجبت له الجنة البتة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من سر مؤمنا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/156/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/156/</guid>
      <description>حدثني محمد بن موسى بن المتوكل قال حدثني علي بن الحسين السعد آبادي عن أحمد بن أبي عبد الله البرقي عن الحسن بن علي عن بأبي؟؟ حمزة قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام من سر امرؤا مؤمنا سره الله يوم القيامة وقيل له تمن على ربك ما أحببت فقد كنت تحب أن تسر أولياءه في دار الدنيا فيعطي ما تمنى ويزيده الله من عنده ما لم يخطر على قلبه من نعيم الجنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من شرب من سؤر أخيه المؤمن</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/151/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/151/</guid>
      <description>عن محمد بن إسماعيل يرفعه قال من شرب من سؤر أخيه المؤمن تبركا به خلق الله منه ملكان يستغفران له حتى تقوم الساعة.
عن عبد الله بن سنان قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام في سؤر المؤمن شفاء من سبعين داء.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من عرف فضل شيخ كبير فوقره</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/31/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/31/</guid>
      <description>عن محمد بن عبد الله يرفعه قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من عرف فضل شيخ كبير فوقره لسنه أمنه الله من فزع يوم القيامة وقال من تعظيم الله عزوجل إجلال ذي الشيبة المؤمن.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من غسل مؤمنا ميتا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/15/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/15/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : أيما مؤمن غسل مؤمنا فقال إذا قلبه اللهم هذا بدن عبدك المؤمن وقد أخرجت روحه منه وفرقت بينهما فعفوك عفوك ، إلا غفر الله له ذنوب سنة إلا الكبائر.
عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من غسل ميتا مؤمنا فأدى فيه الأمانة غفر الله له ، قال وكيف يؤدي فيه الأمانة؟ قال لا يخبر بما يرى.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قضى لأخيه حاجة ، وثواب من نفس عن مؤمن كربة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/164/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/164/</guid>
      <description>وثواب من أعانه على ظالم له ، وثواب من سعى له في حاجة ، وثواب من سقاه من ظمأ ، وثواب من أطعمه من جوع ، وثواب من كساه من عرى ، وثواب من حمله من رحله ، وثواب من كفاه ، وثواب من كفنه عند موته ، وثواب من زوجه ، وثواب من عاده من مرضه عن علي بن الحسين عليهما‌السلام قال : من قضى لأخيه حاجة فيحاجه الله بها وقضى الله بها مائة حاجة في إحداهن الجنة ومن نفس عن أخيه كربة نفس الله عنه كربة يوم القيامة بالغا ما بلغت ومن أعانه على ظالم له أعانه الله على إجازة الصراط عند دحض الاقدام ومن سعى له في حاجة حتى قضاها له فسر بقضائها فكان كاد خال السرور على رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله ومن سقاه من ظمأ سقاه الله من الرحيق المختوم ومن أطعمه من جوع أطعمه الله من ثمار الجنة ومن كساه من عرى كساه الله من إستبرق وحرير ومن كساه من غير عرى لم يزل في ضمان الله ما دام على المكسو من الثوب سلك ومن كفاه بما هو يمتهنه ويكف وجهه ويصل به يديه يخدمه الولدان ومن حمله من رحله بعثه الله يوم القيامة على ناقة من نوق الجنة يباهي به الملائكة ومن كفنه عند موته فكأنما كساه يوم ولدته أمه إلى يوم يموت ومن زوجه زوجة يأنس بها ويسكن إليها آنسه الله في قبره بصورة أحب أهله إليه ومن عاده عند مرضه حفته الملائكة تدعو له حتى ينصرف وتقول طبت وطابت لك الجنة والله لقضاء حاجته أحب إلى الله من صيام شهرين متتابعين باعتكافهما في الشهر الحرام.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قضى لمسلم حاجة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/35/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/35/</guid>
      <description>عن أبي عبدالله عليه‌السلام ما قضي مسلم لمسلم حاجة إلا ناداه الله علي ثوابك ولا أرضى لك بدون الجنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من لاطف أخاه في الله بشئ&#34;</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/150/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/150/</guid>
      <description>عن زيد بن أرقم قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله ما من عبد لاطف أخاه في الله عزوجل بشئ من اللطف إلا أخدمه الله من خدم الجنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من لقم مؤمنا لقمة حلاوة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/152/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/152/</guid>
      <description>عن الريان امرأته قالت اتخذت خبيصا فأدخلته إلى أبي عبد الله عليه‌السلام وهو يأكل فوضعت الخبيص بين يديه وكان يلقم أصحابه فسمعته يقول من لقم مؤمنا لقمة حلاوة صرف الله بها عنه مرارة يوم القيامة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من لقى أخاه ليسره بما يسر</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/148/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/148/</guid>
      <description>عن الربيع بن صبيح رفع الحديث إلى النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله قال : من لقى أخاه بما يسره سره الله يوم القيامة ، ومن لقى أخاه بما يسوءه ليسوءه ساءه الله يوم يلقاه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من لقى حاجا فصافحه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/346/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/346/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من لقى حاجا فصافحه كان كمن استلم الحجر.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من لم يقدر على صلة أهل البيت عليهم‌السلام فوصل صالحي مواليهم</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/314/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/314/</guid>
      <description>وثواب من لم يقدر على زيارتهم فزار صالحي مواليهم حدثني محمد بن الحسن قال حدثنا محمد بن الحسن الصفار عن أحمد بن محمد بن عيسى باسناد ذكره عن الصادق عليه‌السلام قال : من لم يقدر على صلاتنا فليصل صالحي موالينا ومن لم يقدر على زيارتنا فليزر صالحي موالينا يكتب الله له ثواب زيارتنا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من مقت نفسه دون مقت الناس</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/60/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/60/</guid>
      <description>عن عبيد الله بن الحسن قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من مقت نفسه دون مقت الناس آمنه الله من فزع يوم القيامة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من نفس عن مؤمن كربة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/157/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/157/</guid>
      <description>عن مسمع كردين قال : سمعت أبا عبد الله عليه‌السلام يقول : من نفس عن مؤمن كربة نفس الله عنه كرب الآخرة وخرج من قبره وهو ثلج الفؤاد ، ومن أطعمه من جوع أطعمه الله ثمار الجنة ، ومن سقاه شربة ماء سقاه الله من الرحيق المختوم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من نفس عن مؤمن كربة ومن يسر عليه وهو معسر</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/184/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/184/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : أيما مؤمن نفس عن مؤمن كربة نفس الله عنه سبعين كربة من كرب الدنيا وكرب يوم القيامة ، وقال : من يسر على مؤمن وهو معسر يسر الله له حوائجه في الدنيا والآخرة ، وقال : من ستر على مؤمن عورة يخافها ستر الله عليه سبعين عورة من عوراته التي يخافها في الدنيا والآخرة ، قال وان الله عزوجل في عون المؤمن ما كان المؤمن في عون أخيه المؤمن فانتفعوا بالعظة وارغبوا في الخير.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب إجادة الأكفان</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/12/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/12/</guid>
      <description>عن أحمد ابن محمد بن عيسى يرفعه إلى أبي عبد الله عليه‌السلام قال أجيدوا أكفان موتاكم فإنها زينتهم.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
