<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>الصوم on شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
    <link>https://jammy4t.github.io/myspace/categories/%D8%A7%D9%84%D8%B5%D9%88%D9%85/</link>
    <description>Recent content in الصوم on شبكة أخلاقنا الإسلامية</description>
    <image>
      <title>شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
      <url>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ar</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://jammy4t.github.io/myspace/categories/%D8%A7%D9%84%D8%B5%D9%88%D9%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>باب فضل شهر رمضان وثواب صيامه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/334/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/334/</guid>
      <description>عن جابر عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : قال يا جابر من دخل عليه شهر رمضان فصام نهاره وقام وردا من ليله وحفظ فرجه ولسانه وغض بصره وكف أذاه خرج من الذنوب كيوم ولدته أمه ، قال قلت جعلت فداك ما أحسن هذا من حديث؟ قال ما أشدها من شرط.
عن جابر عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : كان رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله إذا نظر إلى هلال شهر رمضان استقبل القبلة بوجهه ثم قال : اللهم أهله علينا بالأمن والايمان والسلامة والاسلام والعافية المجللة والرزق الواسع ودفع الأسقام وتلاوة القرآن والعون على الصلاة والصيام اللهم سلمنا لشهر رمضان وسلمه لنا وتسلمه منا حتى ينقضي شهر رمضان وقد غفرت لنا ثم يقبل بوجهه على الناس فيقول يا معشر المسلمين إذا طلع هلال شهر رمضان غلت مردة الشياطين وفتحت أبواب السماء وأبواب الجنان وأبواب الرحمة وغلقت أبواب النار واستجيب الدعاء وكان لله عند كل فطر عتقاء يعتقهم من النار ونادى مناد كل ليلة هل من سائل هل من سائل هل من مستغفر اللهم اعط كل منفق حقا واعط كل ممسك تلفا حتى إذا طلع هلال شوال نودي المؤمنون اغدوا إلى جوائزكم فهو يوم الجائزة ، ثم قال أبو جعفر عليه‌السلام أما والذي نفسي بيده ما هي بجائزة الدنانير والدراهم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الافطار على الماء</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/325/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/325/</guid>
      <description>عن ابن سنان عن رجل عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : الافطار على الماء يغسل ذنوب القلب.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الصائم</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/344/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/344/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد عن أبيه عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله الصائم في عبادة الله وإن كان نائما على فراشه ما لم يغتب مسلما.
عن أبي عبد الله عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله نوم الصائم عبادة ونفسه تسبيح.
عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال نوم الصايم عبادة وصمته تسبيح وعمله متقبل ودعاؤه مستجاب.
عن الصادق عليه‌السلام قال : خلوف فم الصايم أفضل عند الله من رائحة المسك.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الصايم يحضر قوما يأكلون</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/337/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/337/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله ما من صايم يحضر قوما يطعمون إلا سبحت أعضاؤه وكانت صلاة الملائكة عليه وكانت صلاته استغفارا</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الصايم يشتم فيقول اني صايم سلام عليك</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/343/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/343/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد عن أبيه عليهما‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله ما من عبد يصبح صايما فيشتم فيقول اني صايم سلام عليك إلا قال الرب تبارك وتعالى استجار عبدي بالصوم من عبدي أجيروه من ناري وأدخلوه جنتي.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب صوم ثلاثة أيام في الشهر : خميس في أوله وأربعاء في وسطه وخميس في آخره</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/324/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/324/</guid>
      <description>عن محمد بن مروان قال سمعت أبا عبد الله عليه‌السلام يقول : [كان رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله يصوم حتى يقال لا يفطر ثم صام يوما وأفطر يوما ثم صام الاثنين والخميس ثم آل من ذلك إلى صيام ثلاثة أيام في الشهر خميس في أول الشهر وأربعاء في وسط الشهر وخميس في آخر الشهر وكان يقول ذاك صوم الدهر وقد كان أبي عليه‌السلام يقول ما من أحد أبغض إلي من رجل يقال له] كان رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله يفعل كذا وكذا فيقول لا يعذبني الله على أن أجتهد في الصلاة كأنه يرى أن رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله ترك شيئا من الفضل عجزا عنه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب صوم رجب</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/336/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/336/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : ان نوحا ركب السفينة أول يوم من رجب فأمر من معه أن يصوموا ذلك اليوم وقال من صام ذلك اليوم تباعدت عنه النار مسيرة سنة ومن صام سبعة أيام أغلقت عنه أبواب النيران السبعة ومن صام ثمانية أيام فتحت له أبواب الجنة الثمانية ومن صام خمسة عشر يوما أعطى مسألته ومن زاد زاده الله عزوجل.
حدثني محمد بن الحسن قال حدثني الحسن بن الحسين بن عبد العزيز المهتدي عن سيف بن المبارك بن يزيد مولى أبي الحسن موسى عليه‌السلام عن أبيه المبارك عن أبي الحسن قال : رجب نهر في الجنة أشهد بياضا من اللبن وأحلى من العسل من صام يوما من رجب سقاه الله عزوجل من ذلك النهر.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب صوم شعبان</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/335/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/335/</guid>
      <description>عن أبي حمزة الثمالي عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : من صام شعبان كان له طهورا من كل زلة ووصمة وبادرة ، فقال أبو حمزة : فقلت لأبي جعفر عليه‌السلام ما الوصمة؟ قال اليمين في المعصية والنذر في المعصية ، قلت فما البادرة؟ قال اليمين عند الغضب والتوبة منها والندم عليها.
عن إسماعيل بن عبد الخالق قال جرى ذكر شعبان عند أبي عبد الله عليه‌السلام وصومه قال : فقال إن فيه من الفضل كذا وكذا وفيه كذا وكذا حتى أن الرجل ليدخل في الدم الحرام فيصوم شعبان فينفعه ذلك ويغفر له.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب صوم يوم غدير خم</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/331/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/331/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : قلت جعلت فداك للمسلمين عيد غير العيدين؟ قال نعم يا حسن أعظمهما وأشرفهما ، قال قلت له وأي يوم هو؟ قال يوم نصب أمير المؤمنين عليه‌السلام علما على الناس ، قلت جعلت فداك وأي يوم هو؟ قال إن الأيام تدور وهو يوم ثمانية عشر من ذي الحجة ، قال قلت جعلت فداك وما ينبغي لنا ان نصنع فيه؟ قال تصومه يا حسن وتكثر الصلاة فيه على محمد وأهل بيته وتتبرء إلى الله ممن ظلمهم وجحد حقهم فان الأنبياء عليهم‌السلام كانت تأمر الأوصياء باليوم الذي كان يقام فيه الوصي أن يتخذ عيدا ، قال قلت ما لمن صامه منا؟ قال صيام ستين شهرا ولا تدع صيام يوم سبعة وعشرين من رجب فإنه هو اليوم الذي أنزلت فيه النبوة على محمد صلى‌الله‌عليه‌وآله وثوابه مثل ستين شهرا لكم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب صيام عشرة ذي الحجة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/332/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/332/</guid>
      <description>حدثنا محمد بن إبراهيم قال حدثنا أبو القاسم عثمان بن حماد قال حدثنا الحسن بن محمد الدقاق قال حدثنا إسحاق بن وهب العلاف قال حدثنا منصور بن المهاجر قال حدثنا محمد بن عطا عن عايشة ، ان شابا كان صاحب سماع وكان إذا هل هلال ذي الحجة أصبح صائما فارتفع الحديث إلى النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله فأرسل إليه فدعاه فقال ما يحملك على صيام هذه الأيام؟ قال بأبي أنت وأمي يا رسول الله أيام المشاعر وأيام الحج عسى الله ان يشركني في دعائهم قال فان لك بكل يوم تصومه عدل عتق رقبة ومائة بدنة ومائة فرس يحمل عليها في سبيل الله وكفارة ستين سنة قبلها وستين سنة بعدها.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب عشر خصال</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/436/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/436/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : عشر خصال من لقي الله بهن دخل الجنة شهادة لا إله إلا الله وأن محمدا رسول الله والاقرار بما جاء به من عند الله وإقام الصلاة وإيتاء الزكاة وصوم شهر رمضان وحج البيت والولاية لأولياء الله والبراءة من أعداء الله واجتناب كل مسكر.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب فضل جميع شهر رمضان على جميع ساير المشهور</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/361/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/361/</guid>
      <description>عن جابر قال : كان أبو جعفر عليه‌السلام يقول إن لجميع شهر رمضان لفضلا على جميع ساير الشهور كفضل رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله على ساير الرسل.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من تطيب بطيب أول النهار وهو صايم</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/338/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/338/</guid>
      <description>عن الصادق عليه‌السلام قال : من تطيب بطيب أول النهار وهو صايم لم يفقد عقله.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من ختم له بصيام يوم</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/339/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/339/</guid>
      <description>عن جابر عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : من ختم له بصيام يوم دخل الجنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صام شهر رمضان وختمه بصدقة وغدا إلى المصلى بغسل</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/328/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/328/</guid>
      <description>عن أنس بن مالك قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من صام رمضان وختمه بصدقة وغدا إلى المصلى بغسل رجع مغفورا له.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صام يوم خمس وعشرين من ذي القعدة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/326/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/326/</guid>
      <description>عن الحسن بن علي الوشا قال كنت مع أبي وأنا غلام فتعشينا عند الرضا عليه‌السلام ليلة خمس وعشرين من ذي القعدة فقال ليلة خمس وعشرين من ذي القعدة ولد فيها إبراهيم وولد فيها عيسى بن مريم عليهما‌السلام وفيها دحيت الأرض من تحت الكعبة ، وأيضا خصلة لم يذكرها أحد فمن صام ذلك اليوم كان كمن صام ستين شهرا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صام يوما تطوعا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/340/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/340/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد عن أبيه عن آبائه عن علي عليهم‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من صام يوما تطوعا أدخله الله تعالى الجنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صام يوما في الحر وأصابه ظمأ</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/341/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/341/</guid>
      <description>عن يونس بن ظبيان قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام من صام يوما في الحر فأصابه ظمأ وكل الله عزوجل به ألف ملك يمسحون وجهه ويبشرونه حتى إذا أفطر قال الله عزوجل ما أطيب ريحك وروحك ، ملائكتي اشهدوا إني قد غفرت له.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صام يوما في سبيل الله عزوجل</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/342/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/342/</guid>
      <description>عن أبي هريرة قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من صام يوما في سبيل الله كان كعدل سنة يصومها.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من ضعف عن صيام الثلاثة الأيام في الشهر فتصدق بدرهم مكان كل يوم</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/323/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/323/</guid>
      <description>عن الحسن بن عثمان عن ابن مسكان قال حدثني إبراهيم بن المثنى قال : قلت لأبي عبد الله عليه‌السلام اني قد اشتد علي صوم ثلاثة أيام في كل شهر فما يجزى عني أن أتصدق مكان كل يوم أيكفي أتصدق بدرهم؟ فقال صدقة درهم أفضل من صيام يوم.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
