<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>الدعاء والذكر on شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
    <link>https://jammy4t.github.io/myspace/categories/%D8%A7%D9%84%D8%AF%D8%B9%D8%A7%D8%A1-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%B0%D9%83%D8%B1/</link>
    <description>Recent content in الدعاء والذكر on شبكة أخلاقنا الإسلامية</description>
    <image>
      <title>شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
      <url>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ar</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Jun 2023 01:21:13 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://jammy4t.github.io/myspace/categories/%D8%A7%D9%84%D8%AF%D8%B9%D8%A7%D8%A1-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%B0%D9%83%D8%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ثواب الصلاة على النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/136/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/136/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد عن أبيه عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله أنا عند الميزان يوم القيامة فمن ثقلت سيئاته على حسناته جئت بالصلاة علي حتى أثقل بها حسناته.
عن عبد السلام بن نعيم قال : قلت لأبي عبد الله عليه‌السلام اني دخلت البيت فلم يحضرني شئ من الدعاء إلا الصلاة على النبي وآله ، فقال عليه‌السلام ولم يخرج أحد بأفضل مما خرجت.
عن الحارث الأعور قال : قال أمير المؤمنين علي بن أبي طالب عليه‌السلام كل دعاء محجوب عن السماء حتى تصلي على محمد وآله.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الاجتماع في الدعاء</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/122/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/122/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : ما اجتمع أربعة قط على أمر واحد يدعوا إلا تفرقوا عن إجابة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الاكثار من سبحان الله والحمد لله ولا إله إلا الله والله أكبر</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/450/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/450/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله أكثروا من سبحان الله والحمد لله ولا إله إلا الله والله أكبر فإنهن يأتين يوم القيامة لهن مقدمات ومؤخرات ومعقبات وهن الباقيات الصالحات.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب التطوع ليلة العيد</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/330/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/330/</guid>
      <description>عن عبد الله ابن مسعود عن النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله عن جبرائيل عن إسرافيل عن ربه تبارك وتعالى أنه قال : من صلى ليلة الفطر عشر ركعات يقرأ في كل ركعة بفاتحة الكتاب وقل هو الله أحد ، عشر مرات ويقول في ركوعه وسجوده سبحان الله والحمد لله ولا إله إلا الله والله أكبر ثم يتشهد ويسلم بين كل ركعتين فإذا فرغ منها قال ألف مرة أستغفر الله وأتوب إليه ثم يسجد ويقول في سجوده : يا حي يا قيوم يا ذا الجلال والاكرام يا رحمن الدنيا ورحيم الآخرة يا أكرم الأكرمين يا أرحم الراحمين يا إله الأولين والآخرين اغفر لي ذنوبي وتقبل صومي وصلاتي وقيامي.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب التعقيب</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/349/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/349/</guid>
      <description>عن أبي عمر عن الحسين بن علي عليهما‌السلام يقول قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله أيما امرء مسلم جلس في مصلاه الذي يصلي فيه الفجر يذكر الله تعالى حتى تطلع الشمس كان له من الاجر كحاج بيت الله تعالى [وغفر الله له فان جلس فيه حتى تكون ساعة تحل فيها الصلاة فصلى ركعتين أو أربعا غفر الله له ما سلف من ذنبه وكان له من الاجر كحاج بيت الله].
عن جعفر بن محمد عليهما‌السلام قال من صلى المغرب ثم عقب ولم يتكلم حتى يصلي ركعتين كتبتا له في عليين فان صلى أربعا كتبت له حجة مبرورة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الدعاء بالليل والنهار</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/405/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/405/</guid>
      <description>وبهذا الاسناد ، قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله ألا أدلكم على سلاح ينجيكم عن عدوكم ويدر رزقكم؟ قالوا نعم ، قال تدعون بالليل والنهار فان سلاح المؤمن الدعاء.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الدعاء سرا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/121/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/121/</guid>
      <description>عن أبي الحسن الرضا عليه‌السلام قال : دعوة العبد سرا دعوة واحدة تعدل سبعين دعوة علانية.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الدعاء في السحر</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/120/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/120/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : ان الله عزوجل يحب من عباده المؤمنين كل دعاء فعليكم بالدعاء في السحر إلى طلوع الشمس فإنها ساعة تفتح فيها أبواب السماء وتهب الرياح وتقسم فيها الأرزاق وتقضى فيها الحوائج العظام.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الدعاء للمؤمنين والمؤمنات والمسلمين والمسلمات</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/119/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/119/</guid>
      <description>عن أبي الحسن عليه‌السلام انه كان يقول : من دعا لإخوانه من المؤمنين والمؤمنات والمسلمين والمسلمات وكل الله به عن كل مؤمن ملكا يدعو له.
عن أبي الحسن الرضا عليه‌السلام قال : ما من مؤمن يدعو للمؤمنين والمؤمنات والمسلمين والمسلمات الاحياء منهم والأموات إلا كتب الله له بكل مؤمن ومؤمنة حسنة منذ بعث الله آدم إلى أن تقوم الساعة.
عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من قال كل يوم خمسا وعشرين مرة اللهم أغفر للمؤمنين والمؤمنات والمسلمين والمسلمات كتب الله له بعدد كل مؤمن مضى وكل مؤمن بقي إلى يوم القيامة حسنة ومحى عنه سيئة ورفع له درجة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب الصلاة والسلام على النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله وثواب حبه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/139/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/139/</guid>
      <description>عن أمير المؤمنين عليه‌السلام قال : الصلاة على النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله أمحق للخطايا من الماء للنار ، والسلام على النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله أفضل من عتق رقاب ، وحب رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله أفضل من مهج الأنفس أو قال ضرب السيوف في سبيل الله.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب تسبيح فاطمة الزهراء عليها‌السلام</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/114/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/114/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال لأبي هارون المكفوف يا أبا هارون ، إنا نأمر صبياننا بتسبيح الزهراء عليها‌السلام كما نأمرهم بالصلاة فألزمه فإنه لم يلزمه عبد فيشقى.
عن محمد بن مسلم قال : قال أبو جعفر عليه‌السلام من سبح تسبيح الزهراء عليها السلام ثم استغفر غفر له وهي مائة باللسان وألف في الميزان وتطرد الشيطان وترضى الرحمن.
عن أبي خلف القماط قال سمعت أبا عبد الله عليه‌السلام يقول : تسبيح فاطمة الزهراء عليها‌السلام في كل يوم في دبر كل صلاة أحب إلي من صلاة ألف ركعة في كل يوم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب دعاء المسلم لأخيه بظهر الغيب</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/140/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/140/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : دعاء المسلم لأخيه بظهر الغيب يسوق إلى الداعي الرزق ويصرف عنه البلاء وتقول له الملائكة لك مثلاه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب دعاء يقال في عشر ذي الحجة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/333/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/333/</guid>
      <description>عن الخليل البكري قال سمعت بعض أصحابنا يقولون إن علي بن أبي طالب عليه‌السلام كان يقول في كل يوم من أيام العشر هؤلاء الكلمات الفاضلات أولهن : لا إله إلا الله عدد الليالي والدهور لا إله إلا الله عدد أمواج البحور ، لا إله إلا الله خير مما يجمعون ، لا إله إلا الله عدد الشوك والشجر ، لا إله إلا الله عدد الشعر والوبر ، لا إله إلا الله عدد الحجر والمدر ، لا إله إلا الله عدد لمح العيون ، لا إله إلا الله في الليل إذا عسس وفي الصبح إذا تنفس ، لا إله إلا الله عدد الرياح في البراري والصخور ، لا إله إلا الله من هذا اليوم إلى يوم ينفخ في الصور.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من أطولكم قنوتا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/382/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/382/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عن آبائه عليهم‌السلام عن أبي ذر قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله أطولكم قنوتا في دار الدنيا أطولكم راحة يوم القيامة في الموقف.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من استغفر الله سبعين مرة بعد صلاة الفجر</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/110/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/110/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : من استغفر الله بعد صلاة الفجر سبعين مرة غفر الله له ولو عمل ذلك اليوم أكثر من سبعين ألف ذنب ومن عمل أكثر من سبعين ألف ذنب فلا خير فيه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من استغفر في كل يوم من شعبان سبعين مرة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/111/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/111/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من قال في كل يوم من شعبان سبعين مرة استغفر الله الذي لا إله إلا هو الرحمن الرحيم الحي القيوم وأتوب إليه كتب في الأفق المبين ، قلت وما الأفق المبين؟ قال قاع بين يدي العرش فيه أنهار تطرد فيه القدحان عدد النجوم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من توضأ مثل وضوء أمير المؤمنين صلوات الله عليه وقال مثل قوله</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/432/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/432/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : بينا أمير المؤمنين عليه‌السلام ذات يوم جالسا مع ابن الحنفية إذ قال يا محمد ائتني باناء فيه ماء أتوضأ للصلاة فأتاه محمد بالماء فأكفى بيده اليمنى على يده اليسرى ثم قال : بسم الله الحمد لله الذي جعل الماء طهورا ولم يجعله نجسا ، قال ثم استنجى فقال : اللهم حصن فرجي واعفه واستر عورتي وحرمني على النار ثم تمضمض فقال : اللهم لقني حجتي يوم ألقاك وأطلق لساني بذكرك ثم استنشق فقال اللهم لا تحرم علي ريح الجنة واجعلني ممن يشم ريحها وروحها وريحانها وطيبها قال ثم غسل وجهه فقال : اللهم بيض وجهي يوم تسود فيه الوجوه ولا تسود وجهي يوم تبيض فيه الوجوه ، ثم غسل يده اليمنى فقال : اللهم اعطني كتابي بيميني والخلد في الجنان بيساري وحاسبني حسابا يسيرا ، ثم غسل يده اليسرى فقال : اللهم لا تعطني كتابي بشمالي ولا تجعلها مغلولة إلى عنقي وأعوذ بك من مقطعات النيران ، ثم مسح رأسه فقال : اللهم غشني برحمتك وبركاتك وعفوك ، قال ثم مسح رجليه فقال : اللهم ثبتني على الصراط يوم تزل فيه الاقدام واجعل سعيي فيما يرضيك عني يا أرحم الراحمين ثم رفع رأسه فنظر إلى محمد فقال : يا محمد من توضأ مثل وضوئي وقال مثل قولي خلق الله عزوجل من كل قطرة ملكا يقدسه ويسبحه ويكبره ويكتب الله تعالى له ثواب ذلك إلى يوم القيامة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من ثال في كل يوم سبع مرات الحمد لله على كل نعمة كانت أو هي كائنة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/463/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/463/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال من قال في كل يوم سبع مرات الحمد لله على كل نعمة كانت أو هي كائنة فقد أدى شكر ما مضى وشكر ما بقي.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من جعل ثلث صلاته أو نصف صلاته أوكل صلاته للنبي</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/131/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/131/</guid>
      <description>عن مرازم قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام قال إن رجلا أتى النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله فقال يا رسول الله اني جعلت ثلث صلاتي لك فقال له خيرا فقال يا رسول الله اني جعلت نصف صلاتي لك فقال ذلك أفضل قال قد جعلت كل صلاتي لك قال إذا يكفيك الله ما أهمك من أمر دنياك وآخرتك فقال له رجل أصلحك الله كيف يجعل صلاته له؟ قال أبو عبد الله عليه‌السلام لا يسأل الله شيئا إلا بدأ بالصلاة على محمد وآل محمد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من دعا فختم بقول ما شاء الله لا حول ولا قوة إلا بالله</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/448/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/448/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال ما من رجل دعا فختم بقول ما شاء الله لا حول ولا قوة إلا بالله إلا أجيبت حاجته</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من رفع صوته بالصلاة على النبي</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/127/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/127/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله ارفعوا أصواتكم بالصلاة علي فإنها تذهب بالنفاق.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من سأل الله بحق محمد صلى‌الله‌عليه‌وآله وأهل بيته</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/137/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/137/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : ان عبدا مكث في النار سبعين خريفا والخريف سبعون سنة قال ثم إنه سأل الله بحق محمد وأهل بيته لما رحمتني فأوحى الله عزوجل إلى جبرئيل أن أهبط إلى عبدي وأخرجه. قال يا رب كيف لي بالهبوط في النار؟ قال عزوجل اني أمرتها أن تكون عليك بردا وسلاما ، قال يا رب فأعلمني بموضعه قال إنه في جب في سجيل قال فهبط جبرئيل على النار على وجهه فأخرجه فقال الله عزوجل يا عبدي كم لبثت في النار؟ قال ما أحصي يا رب فقال وعزتي لولا ما سألتني به لأطلت هوانك في النار ولكني حتمت على نفسي ألا يسألني عبد بحق محمد وأهل بيته إلا غفرت له ما كان بيني وبينه وقد غفرت لك اليوم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من سلك واديا فذكر الله</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/145/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/145/</guid>
      <description>عن جعفر الصادق عن أبيه عليهما‌السلام قال : قال النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله ما من عبد سلك واديا فيبسط كفيه فيذكر الله ويدعو إلا ملا الله ذلك الوادي حسنات فليعظم ذلك الوادي أو ليصغر.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى الفجر ثم قرأ قل هو الله أحد إحدى عشرة مرة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/350/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/350/</guid>
      <description>عن علي بن جعفر عن أخيه موسى بن جعفر عليه‌السلام قال قال علي عليه‌السلام من صلى صلاة الفجر ثم قرأ قل هو الله أحد إحدى عشرة مرة لم يتبعه في ذلك اليوم ذنب وان رغم أنف الشيطان.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى على النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله صلاة واحدة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/138/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/138/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : إذا ذكر النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله فأكثروا الصلاة عليه فإنه من صلى على النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله صلاة واحدة صلى الله عليه ألف صلاة في ألف صف من الملائكة ولم يبق شئ مما خلق الله إلا صلى على ذلك العبد لصلاة الله عليه وصلاة ملائكته ولا يرغب عن هذا إلا جاهل مغرور وقد برئ الله منه ورسوله.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى على النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله يوم الجمعة مائة صلاة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/133/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/133/</guid>
      <description>عن أبي الحسن الرضا عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من صلى علي يوم الجمعة مائة صلاة قضى الله له ستين حاجة ثلاثون للدنيا وثلاثون للآخرة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى على النبي وآله الأوصياء المرضيين يوم الجمعة بعد الصلاة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/129/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/129/</guid>
      <description>عن حماد بن عثمان انه سأل أبا عبد الله عليه‌السلام عن أفضل الأعمال يوم الجمعة قال الصلاة على محمد وآل محمد مائة مرة بعد العصر وما زادت فهو أفضل.
عن ناجية عن أحدهما عليهما‌السلام قال : إذا صليت يوم الجمعة فقل اللهم صلى على محمد وآل محمد الأوصياء المرضيين بأفضل صلواتك وبارك عليهم بأفضل بركاتك والسلام عليه وعليهم وعلى أرواحهم وأجسادهم ورحمة الله وبركاته كتب الله لك مائة ألف حسنة ومحا عنك مائة ألف سيئة وقضى لك بها مائة ألف حاجة ورفع لك بها مائة ألف درجة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى على النبي وآله يوم الجمعة بعد صلاة العصر</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/367/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/367/</guid>
      <description>عن ناجية قال : قال أبو جعفر عليه‌السلام إذا صليت العصر يوم الجمعة فقل : اللهم صل على محمد وآل محمد الأوصياء المرضيين بأفضل صلواتك وبارك عليهم بأفضل بركاتك والسلام عليهم وعلى أرواحهم وأجسادهم ورحمة الله وبركاته ، فان من قالها في دبر العصر كتب الله له مائة ألف حسنة ومحا الله عنه مائة ألف سيئة وقضى له بها مائة ألف حاجة ورفع له بها مائة ألف درجة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى على النبي واتبع بالصلاة على أهل بيته</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/130/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/130/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله ذات يوم لأمير المؤمنين عليه‌السلام ألا أبشرك قال بلى بأبي أنت وأمي فإنك لم تزل مبشرا بكل خير ، فقال : أخبرني جبرائيل آنفا بالعجب فقال أمير المؤمنين عليه‌السلام وما الذي أخبرك يا رسول الله؟ قال أخبرني ان الرجل من أمتي إذا صلى علي وأتبع بالصلاة على أهل بيتي فتحت له أبواب السماء وصلت عليه الملائكة سبعين صلاة وانه للذنب حطا ثم تحاتت عنه الذنوب كما تحاتت الورق من الشجر ويقول الله تبارك وتعالى لبيك عبدي وسعديك يا ملائكتي أنتم تصلون عليه سبعين صلاة وأنا أصلي عليه سبعمائة صلاة فإذا صلى علي ولم يتبع بالصلاة على أهل بيتي كان بينها وبين السماء سبعون حجابا ويقول الله جل جلاله لا لبيك ولا سعديك يا ملائكتي لا تصعدوا دعاءه إلا أن يلحق بالنبي عترته فلا يزال محجوبا حتى يلحق بي أهل بيتي.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى على محمد وآله مائة مرة بعد الفجر</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/135/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/135/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : ألا أعلمك شيئا يقي الله به وجهك من حر جهنم؟ قال قلت بلى قال قل بعد الفجر ، اللهم صل على محمد وآل محمد مائة مرة يقي الله به وجهك من حر جهنم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من صلى على محمد وأهل بيته</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/134/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/134/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : وجدت في بعض الكتب من صلى على محمد وآل محمد كتب الله له مائة حسنة ومن قال صلى الله على محمد وأهل بيته كتب الله ألف حسنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال أربع مرات الحمد لله رب العالمين عند الصباح وعند المساء</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/440/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/440/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من قال إذا أصبح أربع مرات الحمد لله رب العالمين فقد أدى شكر يومه ومن قالها إذا أمسى فقد أدى شكر ليلته.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال إذا خرج من بيته بسم الله ولا حول ولا قوة إلا بالله</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/116/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/116/</guid>
      <description>عن النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله قال : من قال إذا
خرج من بيته باسم الله قال الملكان هديت فان قال لا حول ولا قوة إلا بالله قال وقيت فان قال توكلت على الله قالا كفيت فيقول الشيطان كيف لي بعبد هدى ووقى وكفى.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال الحمد لله كما هو أهله</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/441/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/441/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال من قال الحمد لله كما هو أهله شغل الله كتاب السماء ، قيل وكيف يشغل كتاب السماء؟ قال يقولون اللهم إنا لا نعلم الغيب ، فقال فيقول : اكتبوها كما قالها عبدي وعلي ثوابها.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال بسم الله عند دخول الخلاء</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/434/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/434/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد عن أبيه عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال أمير المؤمنين عليه‌السلام إذا تكشف أحدكم لبول أو غير ذلك فليقل بسم الله فان الشيطان يغض بصره حتى يفرغ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال بعد الصبح عشر مرات سبحان الله العظيم وبحمده</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/126/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/126/</guid>
      <description>ولا حول ولا قوة إلا بالله العلي العظيم ، وثواب من قال في دبر كل صلاة اللهم إهدني من عندك وأفض علي من فضلك وانشر علي من رحمتك وانزل علي من بركاتك أبي (ره) قال حدثنا سعد بن عبد الله عن أحمد بن موسى عن الحسين بن سعيد عن ابن أبي عمير عن معاوية بن وهب عن عمرو بن يزيد عن سالم المكي عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : أتى النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله رجل يقال له شيبة الهذلي فقال له يا نبي الله اني شيخ كبير قد كبرت سني وضعفت قوتي عما كان تعودته نفسي من صلاة وصيام وحج وجهاد فعلمني يا رسول الله كلاما ينفعني الله به وخفف علي يا رسول الله فقال أعد فأعاد ثلاث مرات فقال له النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله ما حولك شجرة ولا مدرة إلا قد بكت من رحمتك فإذا صليت الصبح فقل عشر مرات سبحان الله العظيم وبحمده ولا حول ولا قوة إلا بالله العلي العظيم فان الله عزوجل يعافيك بذلك من العمى والجنون والجذام والفقر والهدم فقال يا رسول الله هذا للدنيا فما للآخرة؟ قال تقول في دبر كل صلاة اللهم اهدني من عندك وأفض علي من فضلك وانشر علي من رحمتك وانزل علي من بركاتك قال فقبض عليهن بيده ثم مضى ، فقال النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله اما انه ان وافى يوم القيامة ولم يدعها متعمدا فتح الله له ثمانية أبواب من الجنة يدخل من أيها شاء</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال حين يمسي ويصبح ثلاث مرات فسبحان الله حين تمسون وحين تصبحون</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/107/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/107/</guid>
      <description>عن أمير المؤمنين عليه‌السلام قال : من قال حين يمسي ثلاث مرات فسبحان الله حين تمسون وحين تصبحون وله الحمد في السماوات والأرض وعشيا وحين تظهرون لم يفته خير يكون في تلك الليلة وصرف عنه جميع شرها ومن قال مثل ذلك حين يصبح لم يفته خير يكون في ذلك اليوم وصرف عنه جميع شره.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال رضيت بالله ربا إلى آخره</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/406/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/406/</guid>
      <description>وبهذا الاسناد ، قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من قال رضيت بالله ربا وبالإسلام دينا وبمحمد رسولا وبأهل بيته أولياء كان حقا على الله ان يرضيه يوم القيامة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال سبحان الله مئة مرة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/442/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/442/</guid>
      <description>عن يونس بن يعقوب قال قلت لأبي عبد الله عليه‌السلام من قال سبحان الله مئة مرة كان ممن ذكر الله كثيرا؟ قال نعم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال سبحان الله من غير تعجب</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/443/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/443/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : من قال سبحان الله من غير تعجب خلق الله منها طائرا له لسانان وحاجبان يسبح الله عنه في المسبحين حتى تقوم الساعة ، ومثل ذلك الحمد لله ولا إله إلا الله والله أكبر.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال سبحان الله والحمد لله ولا إله إلا الله والله أكبر</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/445/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/445/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : التفت رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله إلى أصحابه فقال : اتخذوا جننا ، فقالوا يا رسول الله أمن عدو قد أظلنا فقال لا ولكن من النار قولوا : سبحان الله والحمد لله ولا إله إلا الله والله أكبر.
عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى الله أكثروا من سبحان الله والحمد لله ولا إله إلا الله والله أكبر فإنهن يأتين يوم القيامة لهن مقدمات ومؤخرات ومعقبات وهن الباقيات الصالحات.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال سبحان الله وبحمده سبحان الله العظيم وبحمده</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/444/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/444/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من قال سبحان الله وبحمده سبحان الله العظيم وبحمده كتب الله له ثلاثة آلاف حسنة ومحا عنه ثلاثة آلاف سيئة ورفع له ثلاثة آلاف درجة ويخلق منها طائرا في الجنة يسبح وكان أجر تسبيحه له.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال في دبر صلاة الصبح وصلاة المغرب</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/132/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/132/</guid>
      <description>عن أبي المغيرة قال سمعت أبا الحسن عليه‌السلام يقول : من قال في دبر صلاة الصبح وصلاة المغرب قبل يثني رجليه أو يكلم أحدا ان الله وملائكته يصلون على النبي يا أيها الذين آمنوا صلوا عليه وسلموا تسليما اللهم صل على محمد وذريته قضى الله له مائة حاجة سبعين في الدنيا وثلاثين في الآخرة ، قال قلت ما معنى صلاة الله وملائكته وصلاة المؤمنين؟ قال صلاة الله رحمة من الله وصلاة ملائكته تزكية منهم له وصلاة المؤمنين دعاء منهم له ومن شرك آل محمد في الصلاة على النبي وآله فقال اللهم صل على محمد وآل محمد في الأولين وصل على محمد وآل محمد في الآخرين وصل على محمد وآل محمد في الملا الأعلى وصل على محمد وآل محمد في المرسلين اللهم اعط محمدا الوسيلة والشرف والفضيلة والدرجة الكبيرة اللهم إني آمنت بمحمد ولم أره فلا تحرمني يوم القيامة رؤيته وارزقني صحبته وتوفني على ملته واسقني من حوضه مشربا رويا سائغا هنيئا لا أظمأ بعده أبدا إنك على كل شئ قدير اللهم كما آمنت بمحمد صلى‌الله‌عليه‌وآله ولم أره فعرفني في الجنان وجهه اللهم بلغ روح محمد عني تحية كثيرة وسلاما فان من صلى على النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله بهذه الصلاة هدمت ذنوبه ومحيت خطاياه ودام سروره واستجيب دعاؤه وأعطي أمله وبسط له في رزقه وأعين على عدوه</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال في كل يوم أشهد أن لا إله إلا الله وحده لا شريك له</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/452/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/452/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال سمعته يقول من قال في يومه أشهد أن لا إله إلا الله وحده لا شريك له إلها واحدا أحدا صمدا لم يتخذ صاحبة ولا ولدا كتب الله له خمسا وأربعين ألف ألف حسنة ومحا عنه خمسا وأربعين ألف ألف سيئة ، ورفع له خمسا وأربعين ألف ألف درجة وكان كمن قرأ القرآن في يوم اثنتي عشرة مرة وبنى له بيتا في الجنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال في كل يوم ثلاثين مرة لا إله إلا الله الحق المبين</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/451/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/451/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد عن أبيه عن آبائه عليهم‌السلام قال من قال في كل يوم ثلاثين مرة لا إله إلا الله الحق المبين استقبل الغنى واستدبر الفقر وقرع باب الجنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال في كل يوم خمس عشرة مرة لا إله إلا الله حقا حقا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/449/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/449/</guid>
      <description>لا إله إلا الله ايمانا وتصديقا لا إله إلا الله عبودية ورقا أبي (ره) قال حدثني سعد بن عبد الله عن سلمة بن الخطاب عن محمد ابن عيسى الأرمني عن أبي عمران الخراط عن بشر الأوزاعي عن جعفر ابن محمد عن أبيه عن آبائه عليهم‌السلام قال من قال في كل يوم خمس عشرة مرة لا إله إلا الله حقا حقا لا إله إلا الله ايمانا وتصديقا لا إله إلا الله عبودية (1) ورقا أقبل الله عليه بوجهه فلم يصرف عنه وجهه حتى يدخل الجنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال في كل يوم لا حول ولا قوة إلا بالله</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/117/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/117/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من قال في كل يوم مائة مرة لا حول ولا قوة إلا بالله دفع الله بها عنه سبعين نوعا من البلاء أيسرها الهم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال في يوم مائة مرة رب صل على محمد وعلى أهل بيته</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/128/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/128/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من قال في يوم مائة مرة رب صل على محمد وعلى أهل بيته قضى الله له مائة حاجة ثلاثون منها للدنيا وسبعون منها للآخرة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال لا إله إلا الله</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/461/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/461/</guid>
      <description>عن النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله قال : قال الله جل جلاله لموسى بن عمران يا موسى لو أن السماوات وعامريهن عندي والأرضين السبع في كفة ولا إله إلا الله في كفة مالت بهن لا إله إلا الله.
عن النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله قال الموجبتان قال من مات يشهد أن لا إله إلا الله دخل الجنة ، ومن مات يشرك بالله دخل النار.
عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله لقنوا موتاكم لا إله إلا الله فإنها تهدم الذنوب ، فقالوا يا رسول الله فمن قال في صحته؟ فقال ذاك أهدم وأهدم ، إن لا إله إلا الله أنس للمؤمن في حياته وعند موته وحين يبعث وقال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله قال جبرئيل عليه‌السلام يا محمد لو تراهم حين يبعثون هذا مبيض وجهه ينادي لا إله إلا الله والله أكبر ، وهذا مسود وجهه ينادي يا ويلاه يا ثبوراه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال لا إله إلا الله الملك الحق المبين مئة مرة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/454/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/454/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال من قال مئة مرة لا إله إلا الله [الملك] الحق المبين أعاذه الله العزيز الجبار من الفقر وآنس وحشة قبره واستجلب الغنى واستقرع باب الجنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال لا إله إلا الله مئة مرة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/460/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/460/</guid>
      <description>عن هشام بن سالم وأبي أيوب قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام من قال لا إله إلا الله مائة مرة كان أفضل الناس ذلك اليوم عملا إلا من زاد.
عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال من قال حين يأوي إلى فراشه لا إله إلا الله مئة مرة بنى الله له بيتا في الجنة ، ومن استغفر حين يأوى إلى فراشه مئة مرة تحاتت ذنوبه كما يسقط ورق الشجر.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال لا إله إلا الله مخلصا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/458/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/458/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال من قال لا إله إلا الله مخلصا دخل الجنة وإخلاصه بها ان يحجزه لا إله إلا الله عما حرم الله.
عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله أتاني جبرئيل عليه السلام بين الصفا والمروة فقال يا محمد طوبى لمن قال من أمتك لا إله إلا الله مخلصا.
أبي (ره) قال حدثني سعد بن عبد الله عن أحمد بن محمد والحسن ابن علي الكوفي وإبراهيم بن هاشم كلهم عن الحسين بن سيف عن سليمان ابن عمر عن مهاجر بن الحسن عن زيد بن أرقم عن النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله قال من قال لا إله إلا الله مخلصا دخل الجنة وإخلاصه بها أن يحجزه لا إله إلا الله عما حرم الله.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال لا إله إلا الله من غير تعجب</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/453/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/453/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال من قال لا إله إلا الله من غير تعجب خلق الله منها طايرا يرفرف على رأس صاحبها إلى أن تقوم الساعة ويذكر قائلها.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال لا إله إلا الله وحده وحده وحده</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/459/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/459/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال جاء جبرئيل إلى رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله فقال يا محمد طوبى لمن قال من أمتك لا إله الله وحده وحده وحده.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال لا حول ولا قوة إلا بالله العلي العظيم</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/118/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/118/</guid>
      <description>عن هشام بن سالم قال سمعت أبا الحسن الرضا عليه‌السلام كان يقول : من قال لا حول ولا قوة إلا بالله العلي العظيم دفع الله عزوجل بها عنه سبعين نوعا من البلاء أيسرها الخنق.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال هذا القول إذا رأى يهوديا أو نصرانيا أو مجوسيا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/408/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/408/</guid>
      <description>عن جعفر بن محمد عن أبيه عن آبائه عليهم‌السلام ان النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله قال : من رأى يهوديا أو نصرانيا أو مجوسيا أو واحدا على غير ملة الاسلام فقال : الحمد لله الذي فضلني عليك بالاسلام دينا وبالقرآن كتابا وبمحمد نبيا وبعلي إماما وبالمؤمنين إخوانا وبالكعبة قبلة لم يجمع الله بينه وبينه في النار أبدا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قال هذا القول حين يأخذ مضجعه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/141/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/141/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من قال حين يأخذ مضجعه ثلاث مرات الحمد لله الذي علا فقهر ، والحمد لله الذي بطن فخبر ، والحمد لله الذي ملك فقدر ، والحمد لله الذي يحيي الموتى ويميت الاحياء وهو على كل شئ قدير. خرج من الذنوب كهيئة يوم ولدته أمه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قرأ (قل هو الله أحد) إلى آخر الحديث</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/383/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/383/</guid>
      <description>عن أبي الحسن العبدي قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام من قرأ (قل هو الله أحد) (وإنا أنزلناه في ليلة القدر) وآية (الكرسي) في كل ركعة من تطوعه فقد فتح الله له بأعظم اعمال الآدميين إلا من أشبهه فزاد عليه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قرأ بعد الجمعة حين ينصرف الحمد مرة إلى آخر الحديث</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/366/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/366/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال من قرأ بعد الجمعة حين ينصرف ، الحمد مرة ، وقل هو الله أحد سبعا ، وقل أعوذ برب الفلق سبعا ، وقل أعوذ برب الناس سبعا ، وآية الكرسي ، وآية السخرة ، وآخر براءة (لقد جائكم رسول من أنفسكم) الخ كانت له كفارة ما بين الجمعة إلى الجمعة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قرأ عند منامه : ان الله يمسك</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/144/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/144/</guid>
      <description>عن أبي الحسن الرضا عن أبيه عليهما السلام قال : لم يقل أحد قط إذا أراد أن ينام (ان الله يمسك السماوات والأرض ان تزولا ولئن زالتا أن أمسكهما من أحد من بعده انه كان حليما غفورا) فيسقط عليه البيت.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قرأ مائة آية من القرآن ثم قال يا الله سبع مرات</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/297/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/297/</guid>
      <description>عن علي بن أسباط يرفعه إلى أمير المؤمنين عليه‌السلام قال : من قرأ مائة آية من القرآن من أي القرآن شاء ثم قال : يا الله سبع مرات فلو دعا على الصخرة لقلعها انشاء الله.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من قطع ثوبا جديدا وقرأ (إنا أنزلناه)</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/462/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/462/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من قطع ثوبا جديدا وقرأ (إنا أنزلناه) في ليلة القدر ستة وثلاثين مرة فإذا بلغ تنزل الملائكة أخرج شيئا من الماء ورش على الثوب رشا خفيفا ثم صلى ركعتين ودعا ربه وقال في دعائه : الحمد لله الذي رزقني ما أتجمل به في الناس وأواري به عورتي وأصلي في لربي ، وحمد الله لم يزل يأكل في سعة حتى يبلى ذلك الثوب.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من كان عصمة أمره شهادة أن لا إله إلا الله وأن محمدا رسول الله</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/109/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/109/</guid>
      <description>عن جعفر الصادق عن أبيه عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله أربع من كن فيه كان في نور الله الأعظم من كان في عصمة أمره شهادة أن لا إله إلا الله وأني رسول الله ومن إذا أصابته مصيبة قال إنا لله وإنا إليه راجعون ، ومن إذا أصاب خيرا قال الحمد لله ، ومن إذا أصاب خطيئة قال أستغفر الله وأتوب إليه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من كان نظره عبرة وسكوته فكر وكلامه ذكر وبكى على خطيئته وآمن الناس شره</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/73/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/73/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليهما‌السلام قال : قال أمير المؤمنين عليه‌السلام جمع الخير كله في ثلاث خصال النظر والسكوت والكلام وكل نظر ليس فيه اعتبار فهو سهو وكل سكوت ليس فيه فكر فهو غفلة وكل كلام ليس فيه ذكر فهو لغو طوبى لمن كان نظره عبرة وسكوته فكر وكلامه ذكر وبكى على خطيئته وأمن الناس شره.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من كبر الله مئة مرة وسبحه مئة مرة وحمده مئة مرة وهلله مئة مرة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/446/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/446/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام عن آبائه عليهم السلام عن النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله قال جاء الفقراء إلى رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله فقالوا يا رسول الله ان للأغنياء ما يعتقون وليس لنا ، ولهم ما يحجون وليس لنا ولهم ما يتصدقون وليس لنا ، ولهم ما يجاهدون به وليس لنا فقال النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله من كبر الله مئة مرة كان أفضل من عتق مئة رقبة ومن سبح الله مئة مرة كان أفضل من سياق مئة بدنة ومن حمد الله مئة مرة كان أفضل من حملان مئة فرس في سبيل الله بسرجها ولجمها وركبها ومن قال لا إله إلا الله مئة مرة كان أفضل الناس عملا في ذلك اليوم إلا من زاد قال فبلغ ذلك الأغنياء فصنعوه قال فعادوا إلى النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله فقالوا يا رسول الله قد بلغ الأغنياء ما قلت فصنعوه!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من كبر عند المساء مائة تكبيرة</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/115/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/115/</guid>
      <description>عن أبي حمزة الثمالي قال سمعت علي بن الحسين عليه‌السلام يقول : من كبر الله عند المساء مائة تكبيرة كان كمن عتق مائة نسمة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من مجد الله بما مجد به نفسه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/438/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/438/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : ان الله يمجد نفسه في كل يوم وليلة ثلاث مرات فمن مجد الله بما مجد به نفسه ثم كان في حال شقوة حول إلى سعادة ، فقلت له كيف هو التمجيد؟ قال تقول أنت : الله لا إله إلا أنت رب العالمين أنت الله لا إله إلا أنت الرحمن الرحيم أنت الله لا إله إلا أنت العلي الكبير أنت الله لا إله إلا أنت ملك يوم الدين أنت الله لا إله إلا أنت الغفور الرحيم أنت الله لا إله إلا أنت العزيز الحكيم أنت الله لا إله إلا أنت بدء كل شئ واليك يعود أنت الله لا إله إلا أنت لم تزل ولا تزال أنت الله لا إله إلا أنت خالق الخير والشر أنت الله لا إله إلا أنت خالق الجنة والنار أنت الله لا إله إلا أنت الأحد الصمد لم يلد ولم يولد ولم يكن له كفوا أحد ، أنت الله لا إله إلا أنت الملك القدوس السلام المؤمن المهيمن العزيز الجبار المتكبر سبحان الله عما يشركون ، أنت الله الخالق البارئ المصور لك الأسماء الحسنى يسبح لك ما في السماوات والأرض وأنت العزيز الحكيم ، أنت الله لا إله إلا أنت الكبير ، الكبرياء رداؤك.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من مجد الله عزوجل</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/439/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/439/</guid>
      <description>عن زرارة قال : قلت لأبي جعفر عليه‌السلام أي الأعمال أحب إلى الله؟ قال أن تمجد الله.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب من مد صوته بلا إله إلا الله</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/457/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/457/</guid>
      <description>عن الصادق عليه‌السلام قال قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله ما من مسلم يقول لا إله إلا الله يرفع بها صورته فيفرغ حتى تناثرت ذنوبه تحت قدميه كما تناثر ورق الشجر تحتها.
عن ابن عباس عن النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله قال ما من الكلام كلمة أحب إلى الله عزوجل من قول لا إله إلا الله ، وما من عبد يقول لا إله إلا الله يمد بها صوته فيفرغ إلا تناثرت ذنوبه تحت قدميه كما تناثر ورق الشجر تحتها.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ثواب هذا الدعاء عند أذان الصبح وعند أذان المغرب</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/143/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/143/</guid>
      <description>عن أبي الحسن عليه‌السلام قال : من قال حين يسمع أذان الصبح. اللهم إني أسئلك باقبال نهارك ، وإدبار ليلك ، وحضور صلواتك وأصوات دعاتك ، وتسبيح ملائكتك ، أن تتوب علي إنك أنت التواب الرحيم ، ومثل ذلك إذا سمع أذان المغرب ثم مات من يومه أو ليلته كان تائبا.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
