<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>الفواحش on شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
    <link>https://jammy4t.github.io/myspace/tags/%D8%A7%D9%84%D9%81%D9%88%D8%A7%D8%AD%D8%B4/</link>
    <description>Recent content in الفواحش on شبكة أخلاقنا الإسلامية</description>
    <image>
      <title>شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
      <url>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ar</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://jammy4t.github.io/myspace/tags/%D8%A7%D9%84%D9%81%D9%88%D8%A7%D8%AD%D8%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>عقاب البغي وقطيعة الرحم واليمين الكاذبة والزنا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/478/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/478/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : في كتاب علي عليه‌السلام ثلاث خصال لا يموت صاحبهن أبدا حتى يرى وبالهن البغي وقطيعة الرحم واليمين الكاذبة يبادر الله بها.
عن ميثم رفعه قال : قال الله عزوجل لا أنيل رحمتي من تعرض الايمان الكاذبة ولا أدني مني من كان زانيا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب الخيانة والسرقة وشرب الخمر والزنا</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/531/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/531/</guid>
      <description>وبهذا الاسناد ، قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله أربعة لا تدخل بيتا واحدة منهن إلا خرب ولم يعمر بالبركة ، الخيانة وشرب الخمر والسرقة والزنا.
عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : مدمن الخمر يلقى الله عزوجل كعابد وثن ومن شرب منه شربة لم يقبل الله عزوجل صلاته أربعين يوما.
عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : سأله رجل فقال أصلحك الله شرب الخمر شر أم ترك الصلاة؟ فقال شرب الخمر ، ثم قال وتدري لم ذاك؟ قال لا ، قال لأنه يصير في حال لا يعرف ربه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب الزاني والزانية</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/569/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/569/</guid>
      <description>حدثني محمد بن علي ماجيلويه عن عمه محمد بن علي الكوفي عن ابن فضال عن عبد الله بن ميمون عن أبي عبد الله عن أبيه عليهما‌السلام قال : للزاني ستة خصال ثلاث في الدنيا وثلاث في الآخرة ، أما التي في الدنيا فيذهب بنور الوجه ويورث الفقر ويعجل الفناء ، وأما التي في الآخرة فيسخط الرب وسوء الحساب والخلود في النار.
قال زيد بن علي عليه‌السلام قال أمير المؤمنين عليه‌السلام إذا كان يوم القيامة أهب الله ريحا منتنة يتأذى بها أهل الجمع حتى إذا هبت تمسك بأنفاس الناس ناداهم مناد هل تدرون ما هذه الريح التي قد آذتكم؟ فيقولون لا فقد آذتنا وبلغت منا كل مبلغ قال فيقال هذه الريح ريح فروج الزناة الذين لقوا الله بالزنا ثم لم يتوبوا فالعنوهم لعنهم الله ، قال فلا يبقى في الموقف أحد إلا قال اللهم ألعن الزناء.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب اللوطي والذي يمكن من نفسه واللواطي مع اللواتي</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/570/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/570/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله لما عمل قوم لوط ما عملوا بكت الأرض إلى ربها حتى بلغت دموعها إلى السماء وبكت السماء حتى بلغت دموعها إلى العرش فأوحى الله تعالى إلى السماء ان احصي بهم وأوحى إلى الأرض أن أخسفي بهم.
عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : كان قوم لوط أفضل قوم خلقهم الله تعالى فطلبهم إبليس الطلب الشديد وكان من قصتهم وخبرهم انهم إذا خرجوا إلى العمل خرجوا بأجمعهم وتبقى النساء خلفهم فأتى إبليس متاعهم وكانوا إذا رجعوا خرب إبليس ما يعملون فقال بعضهم لبعض تعالوا نرصد</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
