<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>مايتعلق بحقوق أهل البيت عليهم السلام on شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
    <link>https://jammy4t.github.io/myspace/tags/%D9%85%D8%A7%D9%8A%D8%AA%D8%B9%D9%84%D9%82-%D8%A8%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82-%D8%A3%D9%87%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%8A%D8%AA-%D8%B9%D9%84%D9%8A%D9%87%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%85/</link>
    <description>Recent content in مايتعلق بحقوق أهل البيت عليهم السلام on شبكة أخلاقنا الإسلامية</description>
    <image>
      <title>شبكة أخلاقنا الإسلامية</title>
      <url>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ar</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://jammy4t.github.io/myspace/tags/%D9%85%D8%A7%D9%8A%D8%AA%D8%B9%D9%84%D9%82-%D8%A8%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82-%D8%A3%D9%87%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%8A%D8%AA-%D8%B9%D9%84%D9%8A%D9%87%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>عقاب الناصب والجاحد لأمير المؤمنين عليه‌السلام والشاك فيه والمنكر له</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/472/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/472/</guid>
      <description>عن أبي بصير قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام مدمن الخمر كعابد الوثن والناصب لآل محمد شر منه ، قلت : جعلت فداك ومن أشر من عابد الوثن؟ فقال إن شارب الخمر تدركه الشفاعة يوم القيامة وان الناصب لو شفع فيه أهل السماوات والأرض لم يشفعوا.
عن جعفر بن محمد عن أبيه عن آبائه عليهم‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله ان الجنة لتشتاق لأحباء علي وتشتد ضوءها لأحباء علي عليه‌السلام وهم في الدنيا قبل أن يدخلوها وان النار تتغيظ وتشتد زفيرها على أعداء علي عليه‌السلام وهم في الدنيا قبل أن يدخلوها.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من أبغض أهل بيت النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/466/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/466/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من أبغضنا أهل البيت بعثه الله عزوجل يهوديا ، قيل يا رسول الله وان شهد الشهادتين قال : قال نعم إنما احتجب بهاتين الكلمتين عند سفك دمه أو يؤدي إلي الجزية وهو صاغر ، ثم قال من أبغضنا أهل البيت بعثه الله يهوديا قيل وكيف يا رسول الله؟ قال إن أدرك الدجال أمن به.
عن إسماعيل الجعفي قال سمعت أبا عبد الله عليه‌السلام يقول : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله لا يبغضنا أهل البيت أحد إلا بعثه الله أجذم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من أتى الله من غير بابه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/464/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/464/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : عبد الله حبر من أحبار بني إسرائيل حتى صار مثل الخلال فأوحى الله عزوجل إلى نبي زمانه قل له وعزتي وجلالي وجبروتي لو أنك عبدتني حتى تذوب كما تذوب الألية في القدر ما قبلت منك حتى تأتيني من الباب الذي أمرتك.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من أطاع إماما جائرا ليس من الله عزوجل</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/469/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/469/</guid>
      <description>عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله قال الله عزوجل : ان كانت كل رعية في الاسلام أطاعت إماما جاير ليس من الله عزوجل وان كانت الرعية في أعمالها برة تقية فلا عفون عن كل رعية في الاسلام أطاعت إماما هاديا من الله عزوجل وان كانت الرعية في أعمالها ظلمة مسيئة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من أم قوما وفيهم من هو أعلم منه وأفقه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/470/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/470/</guid>
      <description>عن أبي العزرمي عن أبيه رفع الحديث إلى رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله قال : من أم قوما وفيهم من هو أعلم منه وافقه لم يزل أمرهم إلى سقال [سفال] إلى يوم القيامة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من ادعى الإمامة وليس بإمام</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/474/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/474/</guid>
      <description>عن سورة بن كليب عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : قلت قول الله عزوجل (ويوم القيامة ترى الذين كذبوا على الله وجوههم مسودة) قال من زعم أنه إمام وليس بإمام ، قلت وإن كان علويا فاطميا؟ قال وإن كان علويا فاطميا.
عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من ادعى الإمامة وليس من أهلها فهو كافر.
عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : من ادعى الإمامة وليس بإمام فقد افترى على الله وعلى رسوله وعلينا وبهذا الاسناد ، عن محمد بن الحسين عن ابن سنان عن يحيى أخي أديم عن الوليد بن صبيح قال سمعت أبا عبد الله عليه‌السلام يقول : ان هذا الامر لا يدعيه غير صاحبه إلا بتر الله عمره.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من جهل حق أهل البيت عليهم‌السلام</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/467/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/467/</guid>
      <description>عن المعلى بن خنيس قال : قال أبو عبد الله عليه‌السلام يا معلى ، لو أن عبدا عبد الله منه عام بين الركن والمقام يصوم نهارا ويقوم ليلا حتى يسقط حاجباه على عينيه وتلتقي تراقيه هوما ، جاهلا بحقنا لم يكن له ثواب.
عن أبي حمزة قال : قال لنا علي بن الحسين عليه‌السلام أي البقاع أفضل؟ قلت الله ورسوله وابن رسوله أعلم قال إن أفضل البقاع ما بين الركن والمقام ولو أن رجلا عمر؟؟ (1) ما عمر نوح عليه‌السلام في قومه ألف سنة إلا خمسين عاما يصوم نهارا ويقوم ليلا في ذلك المقام ثم لقى الله عزوجل بغير ولايتنا لم ينتفع بذلك شيئا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من سمع واعية أهل البيت عليهم‌السلام ورأي سوادهم فلم يجبهم</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/561/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/561/</guid>
      <description>عن عمرو بن قيس المشرقي قال دخلت على الحسين عليه‌السلام أنا وابن عم لي وهو في قصر بني مقاتل فسلمنا عليه فقال له ابن عمي يا أبا عبد الله هذا الذي أرى خضاب أو شعرك فقال خضاب والشيب إلينا بني هاشم يعجل ثم أقبل علينا فقال جئتما لنصرتي فقلت اني رجل كبير السن كثير الدين كثير العيال وفي يدي بضايع للناس ولا أدري ما يكون وأكره ان أضيع أمانتي وقال له ابن عمي مثل ذلك قال لنا فانطلقا فلا تسمعا لي واعية ولا تريا لي سوادا فإنه من سمع واعينا أو رأى سوادنا فلم يجبنا ولم يعنا كان حقا على الله عزوجل ان يكبه على منخريه في النار.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من صلى وترك الصلاة على النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله ومن ذكر عنده النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله ولم يصل عليه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/471/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/471/</guid>
      <description>عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال : إذا صلى أحدكم ولم يصل على النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله خطى به طريق الجنة ، وقال النبي صلى‌الله‌عليه‌وآله من ذكرت عنده فنسى الصلاة علي خطى به طريق الجنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من قتل الحسين عليه‌السلام</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/476/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/476/</guid>
      <description>عن عيص بن القاسم قال ذكر عند أبي عبد الله عليه‌السلام قاتل الحسين عليه‌السلام فقال بعض أصحابه كنت أتمنى أن ينتقم الله منه في الدنيا قال كأنك تستقل له عذاب الله وما عند الله أشد عذابا وأشد نكالا منه.
عن جابر عن أبي جعفر عليه‌السلام قال : قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله ان في النار منزلة لم يكن يستحقها أحد من الناس إلا بقتل الحسين بن علي ويحيى بن زكريا عليهم‌السلام</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عقاب من مات لا يعرف إمامه</title>
      <link>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/468/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 01:21:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jammy4t.github.io/myspace/posts/468/</guid>
      <description>عن عيسى بن السري اليسري قال : قلت لأبي عبد الله عليه‌السلام قال رسول الله صلى‌الله‌عليه‌وآله من مات لا يعرف إمامه مات ميتة جاهلية. قال أبو عبد الله عليه‌السلام أحوج ما يكون إلى معرفته إذا بلغ نفسه هكذا وأشار بيده إلى صدره فقال لقد كنت على أمر حسن.
عن أبي عبد الله عليه‌السلام قال منا الامام المفروض ومن طاعته من جحده مات يهوديا أو نصرانيا والله ما ترك الأرض منذ قبض الله عزوجل آدم عليه‌السلام</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
